{
  "surah_id": "14",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "14:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "الٓر",
          "options": [
            "جَبَّارٍ",
            "الٓر",
            "لِرُسُلِهِمْ",
            "رُسُلُهُم"
          ],
          "translation": "Alif Laam Ra"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "الٓر _____ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "مَكْرَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "A Book"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ _____ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَن",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "which We have revealed"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ _____ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ _____ ٱلنَّاسَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "لِتُخْرِجَ",
          "options": [
            "يَأْتِكُمْ",
            "إِلَى",
            "لِتُخْرِجَ",
            "وَيَفْعَلُ"
          ],
          "translation": "so that you may bring out"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ _____ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ﰀ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ _____ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "لَا",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ مِنَ _____ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "ٱلظُّلُمَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "فِى",
            "وَمَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "the darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ _____ ٱلنُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ٱلْأَصْفَادِ",
            "لَا",
            "إِلَى",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى _____ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "ٱلنُّورِ",
          "options": [
            "وَهَبَ",
            "أَنَّمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنُّورِ"
          ],
          "translation": "the light"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ _____ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "فِى",
            "بِإِذْنِ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "by the permission"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِ _____ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "دَعْوَتَكَ",
            "ٱشْتَدَّتْ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ _____ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "إِلَىٰ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "نُعْلِنُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "صِرَٰطِ",
          "options": [
            "أَندَادًا",
            "صِرَٰطِ",
            "أَفْـِٔدَةً",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "the Path"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ _____ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "كَشَجَرَةٍ",
            "فِى",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ ٱلنَّاسَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلْحَمِيدِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "غَفُورٌ",
            "ٱلْحَمِيدِ",
            "تَبِعَنِى"
          ],
          "translation": "the Praiseworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "14:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَوَيْلٌ لِّلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِعَزِيزٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "ٱللَّهِ _____ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَوَيْلٌ لِّلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مُرِيبٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "مِّن",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "(is) the One"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "ٱللَّهِ ٱلَّذِى _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَوَيْلٌ لِّلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "لَهُۥ",
            "قَالَ",
            "أَخِّرْنَآ"
          ],
          "translation": "to Him (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَوَيْلٌ لِّلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِنْ",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَوَيْلٌ لِّلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "فِى",
            "تَرَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَوَيْلٌ لِّلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰒ",
            "لِيَوْمٍ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَوَيْلٌ لِّلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ءَامِنًا",
            "وَٱرْزُقْهُم",
            "وَمَا",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ وَوَيْلٌ لِّلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَٱجْعَلْ",
            "نُعْلِنُ",
            "يَمُنُّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ وَوَيْلٌ لِّلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "رَبُّكُمْ",
            "كَرَمَادٍ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ لِّلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "وَوَيْلٌ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَوَيْلٌ",
            "وَإِن",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "And woe"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَوَيْلٌ _____ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "بَعْدِهِمْ",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ",
            "قَوْمِ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "to the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَوَيْلٌ لِّلْكَٰفِرِينَ _____ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "لِّلنَّاسِ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَعَادٍ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَوَيْلٌ لِّلْكَٰفِرِينَ مِنْ _____ شَدِيدٍ",
          "answer": "عَذَابٍ",
          "options": [
            "عَذَابٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "سَرِيعُ",
            "كَفَرْتُ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "ٱللَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَوَيْلٌ لِّلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ _____",
          "answer": "شَدِيدٍ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "مَّحِيصٍ",
            "شَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "severe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "14:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 31,
          "question": "_____ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱجْنُبْنِى"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "يَسْتَحِبُّونَ",
          "options": [
            "لَئِن",
            "وَٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "وَرَآئِهِۦ",
            "يَسْتَحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "love more"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ _____ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةَ",
          "options": [
            "مَّثَلُ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ _____ عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "عَنَّا",
            "خَٰلِدِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "عِوَجًا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "عَلَى",
            "وَيُذَبِّحُونَ",
            "لَنُخْرِجَنَّكُم"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى _____ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ﰒ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَيَصُدُّونَ",
          "options": [
            "وَيَصُدُّونَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "ﰑ",
            "رُسُلُهُمْ"
          ],
          "translation": "and hinder"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "تَبَعًا",
            "بِإِذْنِ",
            "لِيُقِيمُوا۟",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَن _____ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "سَبِيلِ",
            "ﰆ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(the) Path"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ _____ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "جَآءَتْهُمْ",
            "لَسَمِيعُ",
            "ٱللَّهِ",
            "خَبِيثَةٍ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَيَبْغُونَهَا",
          "options": [
            "وَيَبْغُونَهَا",
            "فَهَلْ",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "and seek in it"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا _____ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "عِوَجًا",
          "options": [
            "وَتَقَبَّلْ",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "عِوَجًا"
          ],
          "translation": "crookedness"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا _____ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "مَا",
            "لَهُۥ",
            "ٱلْوَٰحِدِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "لِلَّهِ",
            "فِى",
            "فَاطِرِ"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ فِى _____ بَعِيدٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍۭ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍۭ",
            "ﰊ",
            "ﰖ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "(are) far astray"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا عَلَى ٱلْءَاخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍۭ _____",
          "answer": "بَعِيدٍ",
          "options": [
            "بِمُصْرِخِىَّ",
            "أَجَلٍ",
            "بَعِيدٍ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(are) far astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "14:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 47,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "وَمَا",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَمَآ _____ مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "غَلِيظٌ",
            "إِنِّى",
            "أَوَلَمْ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا _____ رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تَلُومُونِى",
            "مِن",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن _____ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "رَّسُولٍ",
          "options": [
            "رَّسُولٍ",
            "وَهُوَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "Messenger"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ _____ بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِلَّا",
            "لَشَدِيدٌ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا _____ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "بِلِسَانِ",
          "options": [
            "مَقَامِى",
            "إِلَٰهٌ",
            "بِلِسَانِ",
            "مَّآ"
          ],
          "translation": "with the language"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ _____ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "لَمَّا",
            "وَرَآئِهِۦ",
            "يَتَجَرَّعُهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) his people"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ _____ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لِيُبَيِّنَ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "لِيُبَيِّنَ",
            "وَيَبْغُونَهَا",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "so that he might make clear"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ _____ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلنُّورِ",
            "لَّا",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ _____ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فَيُضِلُّ",
          "options": [
            "وَرَآئِهِۦ",
            "عَن",
            "فَيُضِلُّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Then Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ _____ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَيْعٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Then Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ _____ يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلثَّابِتِ",
            "مَن",
            "وَأَنذِرِ",
            "سَوَآءٌ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن _____ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "وَبَنِىَّ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ _____ مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَيَهْدِى",
          "options": [
            "وَيَهْدِى",
            "وَمَا",
            "لَنُخْرِجَنَّكُم",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "and guides"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى _____ يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلْكِبَرِ",
            "مَن",
            "إِنَّ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "عَذَابِى",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "يَشَآءُ",
            "وَبَرَزُوا۟"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "لِمَنْ",
            "مِن",
            "لَا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "مُّغْنُونَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن رَّسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِۦ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "قَوْمَكَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَقَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "14:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "خَلَقَ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "رَبِّهَا"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "شَكُورٍ",
            "مُقْنِعِى",
            "وَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰧ",
            "مَّآ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ _____ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "يَأْتِيهِمُ",
            "سُوٓءَ",
            "كُفْرًا"
          ],
          "translation": "with Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ _____ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "مِنَ",
            "يَخْفَىٰ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ _____ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "أَخْرِجْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "أَخْرِجْ"
          ],
          "translation": "Bring out"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ _____ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "قَوْمَكَ",
          "options": [
            "تَكْفُرُوٓا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "أَفْوَٰهِهِمْ",
            "قَوْمَكَ"
          ],
          "translation": "your people"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ _____ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُ",
            "مِنَ",
            "تَعْلَمُ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ _____ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "ٱلظُّلُمَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "إِلَى",
            "وَتَبَيَّنَ",
            "لَظَلُومٌ"
          ],
          "translation": "the darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ _____ ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "لَكُم",
            "مَقَامِى",
            "ذَٰلِكُم"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى _____ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "ٱلنُّورِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلنُّورِ",
            "مَن",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "the light"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ _____ بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "وَذَكِّرْهُم",
          "options": [
            "وَرَآئِهِۦ",
            "وَذَكِّرْهُم",
            "أَلَمْ",
            "وَيَبْغُونَهَا"
          ],
          "translation": "And remind them"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم _____ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "بِأَيَّىٰمِ",
          "options": [
            "وَيُضِلُّ",
            "ﰟ",
            "لَكُم",
            "بِأَيَّىٰمِ"
          ],
          "translation": "of the days"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "قَوْمَهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "يَوْمَ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلْكِبَرِ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّكَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ﰘ",
            "فَٱجْعَلْ"
          ],
          "translation": "surely (are) the signs"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "لِّكُلِّ",
          "options": [
            "كِتَٰبٌ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِّثْلُنَا",
            "لِّكُلِّ"
          ],
          "translation": "for everyone"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ _____ شَكُورٍ",
          "answer": "صَبَّارٍ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "صَبَّارٍ",
            "مِّنَ",
            "مِّثْلُكُمْ"
          ],
          "translation": "patient"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَذَكِّرْهُم بِأَيَّىٰمِ ٱللَّهِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ _____",
          "answer": "شَكُورٍ",
          "options": [
            "شَكُورٍ",
            "وَأَفْـِٔدَتُهُمْ",
            "ﰃ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "and thankful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "14:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 87,
          "question": "_____ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "صِرَٰطِ",
            "دَعْوَتَكَ",
            "وَإِذْ",
            "الٓر"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَإِذْ _____ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "قَالَ",
            "وَمَثَلُ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَإِذْ قَالَ _____ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "رَبِّهِمْ",
            "فَأَخْرَجَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ _____ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "لِقَوْمِهِ",
          "options": [
            "لِقَوْمِهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "to his people"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ _____ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "زَرْعٍ",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "تُؤْتِىٓ"
          ],
          "translation": "Remember"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ _____ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "نِعْمَةَ",
          "options": [
            "نِعْمَةَ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "(the) Favor of Allah"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ _____ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بَيْعٌ",
            "وَءَاتَىٰكُم",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(the) Favor of Allah"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ _____ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ﰊ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَأَوْحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ _____ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "وَعِندَ",
            "إِذْ",
            "غَفُورٌ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ _____ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَنجَىٰكُم",
          "options": [
            "أَنجَىٰكُم",
            "مُهْطِعِينَ",
            "ﰜ",
            "مَكْرُهُمْ"
          ],
          "translation": "He saved you"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم _____ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "يَوْمَ",
            "كُنَّا",
            "ذُرِّيَّتِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ _____ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "ءَالِ",
          "options": [
            "ذِى",
            "بِأَيَّىٰمِ",
            "ءَالِ",
            "ٱلْأَنْهَٰرَ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ _____ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "يَرْتَدُّ",
            "بَلَٰغٌ",
            "ﰂ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ _____ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَسُومُونَكُمْ",
          "options": [
            "يَسُومُونَكُمْ",
            "رَبِّى",
            "تَبِعَنِى",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "they were afflicting you"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ _____ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "سُوٓءَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "سُوٓءَ"
          ],
          "translation": "(with) evil"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ _____ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "وَلَقَدْ",
            "مِنِّى",
            "بِرَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "torment"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ _____ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَيُذَبِّحُونَ",
          "options": [
            "يَأْتِكُمْ",
            "رِزْقًا",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "وَيُذَبِّحُونَ"
          ],
          "translation": "and were slaughtering"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ _____ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَبْنَآءَكُمْ",
          "options": [
            "وَءَاتَىٰكُم",
            "ﰂ",
            "لِلَّهِ",
            "أَبْنَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "your sons"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ _____ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَيَسْتَحْيُونَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَسَكَنتُمْ",
            "وَيَسْتَحْيُونَ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "and letting live"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ _____ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "نِسَآءَكُمْ",
          "options": [
            "لَهَدَيْنَٰكُمْ",
            "مَا",
            "تَهْوِىٓ",
            "نِسَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "your women"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ _____ ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "أَلِيمٌ",
            "وَفِى",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "And in"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى _____ بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكُم",
          "options": [
            "ذَٰلِكُم",
            "ﰈ",
            "ﰃ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم _____ مِّن رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "بَلَآءٌ",
          "options": [
            "بَلَآءٌ",
            "رَبِّ",
            "ٱلْحَمِيدِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(was) a trial"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ _____ رَّبِّكُمْ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "تَحِيَّتُهُمْ",
            "مِّن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "وَذَكِّرْهُم",
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنجَىٰكُم مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَآءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَآءَكُمْ وَفِى ذَٰلِكُم بَلَآءٌ مِّن رَّبِّكُمْ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰮ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "14:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 113,
          "question": "_____ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ لَئِن شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ وَلَئِن كَفَرْتُمْ إِنَّ عَذَابِى لَشَدِيدٌ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "لِّعِبَادِىَ",
            "وَإِذْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَإِذْ _____ رَبُّكُمْ لَئِن شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ وَلَئِن كَفَرْتُمْ إِنَّ عَذَابِى لَشَدِيدٌ",
          "answer": "تَأَذَّنَ",
          "options": [
            "يَسُومُونَكُمْ",
            "تَأَذَّنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "proclaimed"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ _____ لَئِن شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ وَلَئِن كَفَرْتُمْ إِنَّ عَذَابِى لَشَدِيدٌ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "وَٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ _____ شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ وَلَئِن كَفَرْتُمْ إِنَّ عَذَابِى لَشَدِيدٌ",
          "answer": "لَئِن",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "بَشَرٌ",
            "ءَاذَيْتُمُونَا",
            "لَئِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ لَئِن _____ لَأَزِيدَنَّكُمْ وَلَئِن كَفَرْتُمْ إِنَّ عَذَابِى لَشَدِيدٌ",
          "answer": "شَكَرْتُمْ",
          "options": [
            "شَكَرْتُمْ",
            "فَيَقُولُ",
            "ٱشْتَدَّتْ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "you are thankful"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ لَئِن شَكَرْتُمْ _____ وَلَئِن كَفَرْتُمْ إِنَّ عَذَابِى لَشَدِيدٌ",
          "answer": "لَأَزِيدَنَّكُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "لَأَزِيدَنَّكُمْ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "ٱلْأَمْثَالَ"
          ],
          "translation": "surely I will increase you"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ لَئِن شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ _____ كَفَرْتُمْ إِنَّ عَذَابِى لَشَدِيدٌ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "لِّكُلِّ",
            "وَلَئِن",
            "وَيَضْرِبُ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ لَئِن شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ وَلَئِن _____ إِنَّ عَذَابِى لَشَدِيدٌ",
          "answer": "كَفَرْتُمْ",
          "options": [
            "كَفَرْتُمْ",
            "يَقُومُ",
            "كَرَمَادٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "you are ungrateful"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ لَئِن شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ وَلَئِن كَفَرْتُمْ _____ عَذَابِى لَشَدِيدٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ",
            "مِنَ",
            "وَعَدَكُمْ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ لَئِن شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ وَلَئِن كَفَرْتُمْ إِنَّ _____ لَشَدِيدٌ",
          "answer": "عَذَابِى",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسَ",
            "عَذَابِى",
            "مَن",
            "ٱلْحِسَابُ"
          ],
          "translation": "My punishment"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ لَئِن شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ وَلَئِن كَفَرْتُمْ إِنَّ عَذَابِى _____",
          "answer": "لَشَدِيدٌ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "صَبَرْنَا",
            "لَشَدِيدٌ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) surely severe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "14:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 124,
          "question": "_____ مُوسَىٰٓ إِن تَكْفُرُوٓا۟ أَنتُمْ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "أَمْ",
            "إِنِّى",
            "قَرَارٍ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَقَالَ _____ إِن تَكْفُرُوٓا۟ أَنتُمْ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "هَدَىٰنَا",
            "إِلَّا",
            "إِنَّ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ _____ تَكْفُرُوٓا۟ أَنتُمْ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "هَوَآءٌ",
            "بِمُصْرِخِىَّ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِن _____ أَنتُمْ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "تَكْفُرُوٓا۟",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "هُوَ",
            "تَكْفُرُوٓا۟",
            "سَرَابِيلُهُم"
          ],
          "translation": "you disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِن تَكْفُرُوٓا۟ _____ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "إِنَّهُنَّ",
            "كَانَ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِن تَكْفُرُوٓا۟ أَنتُمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "صَدِيدٍ",
            "جَمِيعًا",
            "هَدَىٰنَا"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِن تَكْفُرُوٓا۟ أَنتُمْ وَمَن _____ ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "حِينٍۭ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِن تَكْفُرُوٓا۟ أَنتُمْ وَمَن فِى _____ جَمِيعًا فَإِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مَسَٰكِنِ",
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "لَنَآ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِن تَكْفُرُوٓا۟ أَنتُمْ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "وَعْدِهِۦ",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِن تَكْفُرُوٓا۟ أَنتُمْ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا _____ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "تَحْتِهَا",
            "ﰯ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِن تَكْفُرُوٓا۟ أَنتُمْ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ _____ لَغَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِسْمَٰعِيلَ",
            "فَأَوْحَىٰٓ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِن تَكْفُرُوٓا۟ أَنتُمْ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ حَمِيدٌ",
          "answer": "لَغَنِىٌّ",
          "options": [
            "لَغَنِىٌّ",
            "يُؤَخِّرُهُمْ",
            "مُهْطِعِينَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "certainly (is) Free of need"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِن تَكْفُرُوٓا۟ أَنتُمْ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ ٱللَّهَ لَغَنِىٌّ _____",
          "answer": "حَمِيدٌ",
          "options": [
            "بَيْعٌ",
            "ٱلثَّابِتِ",
            "إِلَّآ",
            "حَمِيدٌ"
          ],
          "translation": "Praiseworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "14:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 137,
          "question": "_____ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "بَلَٰغٌ",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "لِّعِبَادِىَ"
          ],
          "translation": "Has not"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "أَلَمْ _____ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "يَأْتِكُمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "يَأْتِكُمْ"
          ],
          "translation": "come to you"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "نَبَؤُا۟",
          "options": [
            "ﰫ",
            "أَن",
            "ٱللَّهَ",
            "نَبَؤُا۟"
          ],
          "translation": "(the) news"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ _____ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "لَأَزِيدَنَّكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فِى",
            "مِن",
            "لِّلنَّاسِ",
            "وَلِيَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(were) before you"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن _____ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "قَبْلِكُمْ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "وَمِن",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "(were) before you"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ _____ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "قَوْمِ",
          "options": [
            "فَأَخْرَجَ",
            "قَوْمِ",
            "ٱلْأَنْهَٰرَ",
            "رُسُلُهُمْ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ _____ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "تَبَعًا",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "of Nuh"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ _____ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَعَادٍ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَّآ",
            "وَعَادٍ"
          ],
          "translation": "and Aad"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ _____ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَثَمُودَ",
          "options": [
            "وَثَمُودَ",
            "لَّا",
            "فِيهَا",
            "وَذَكِّرْهُم"
          ],
          "translation": "and Thamud"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ _____ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَيْتِكَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "صَبَّارٍ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ _____ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(were) after them"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ _____ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "بَعْدِهِمْ",
            "لَنَآ",
            "أَخْرِجْ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(were) after them"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ _____ يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يُثَبِّتُ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "لَا",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "None"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا _____ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "يَعْلَمُهُمْ",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "ﰡ",
            "يَعْلَمُهُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "knows them"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ _____ ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لِمَنْ",
            "نَّعْبُدَ",
            "إِلَّا",
            "وَسَكَنتُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا _____ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لِىَ",
            "رَّبَّنَآ",
            "كُلَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ _____ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "جَآءَتْهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ذُو",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ"
          ],
          "translation": "Came to them"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "رُسُلُهُم",
          "options": [
            "رُسُلُهُم",
            "ٱلْكِبَرِ",
            "فِى",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "their Messengers"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم _____ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "جَدِيدٍ",
            "ﰍ",
            "جَهَنَّمَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "فَرَدُّوٓا۟",
          "options": [
            "فَرَدُّوٓا۟",
            "وَيَأْتِ",
            "مُقْنِعِى",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "but they returned"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ _____ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "أَيْدِيَهُمْ",
          "options": [
            "تَلُومُونِى",
            "الٓر",
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ _____ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "إِلَى",
            "ٱلْأَصْنَامَ",
            "وَأَحَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ _____ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "أَفْوَٰهِهِمْ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "أَفْوَٰهِهِمْ",
            "أَقْسَمْتُم",
            "خَافَ"
          ],
          "translation": "their mouths"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ _____ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "أَوْ",
            "فِيهِ",
            "وَقَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and they said"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ _____ كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "تَبَعًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰢ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed we"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا _____ بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "كَفَرْنَا",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "كَفَرْنَا",
            "أَوَلَمْ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "[we] disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا _____ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "بَعِيدٍ",
            "قَالَتْ",
            "بِمَآ",
            "دَعَوْتُكُمْ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ _____ بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "أُرْسِلْتُم",
          "options": [
            "أُرْسِلْتُم",
            "كَانَ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "you have been sent"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم _____ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "كَلِمَةٍ",
            "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ",
            "رُسُلُهُم",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with [it]"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ _____ لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "وَيَفْعَلُ",
            "يُسِيغُهُۥ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "and indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا _____ شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "لِتُخْرِجَ",
            "لَغَنِىٌّ",
            "لَفِى",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "(are) surely in"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى _____ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "شَكٍّ",
          "options": [
            "أَرْضِنَآ",
            "وَإِذْ",
            "شَكٍّ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ _____ تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "أَرْضِنَآ",
            "مُّبِينٍ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا _____ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "تَدْعُونَنَآ",
          "options": [
            "تَدْعُونَنَآ",
            "ﰩ",
            "يَأْتِكُمْ",
            "مُهْطِعِينَ"
          ],
          "translation": "you invite us"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ _____ مُرِيبٍ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "وَيَأْتِيهِ",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا ٱللَّهُ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرَدُّوٓا۟ أَيْدِيَهُمْ فِىٓ أَفْوَٰهِهِمْ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا كَفَرْنَا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ وَإِنَّا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَنَآ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "مُرِيبٍ",
          "options": [
            "مُرِيبٍ",
            "خَافَ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "تَكْفُرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "suspicious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "14:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 174,
          "question": "_____ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "غَفُورٌ",
            "قَالَتْ",
            "مَكْرُهُمْ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "قَالَتْ _____ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "رُسُلُهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "وَعِيدِ",
            "رُسُلُهُمْ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "their Messengers"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ _____ ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَفِى",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَفِى",
            "كَسَبَتْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Can (there) be about"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى _____ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَلِيَعْلَمُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
            "زَرْعٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ _____ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "شَكٌّ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضُ",
            "شَكٌّ",
            "وَيَفْعَلُ",
            "تَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "any doubt"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فَاطِرِ",
          "options": [
            "فَاطِرِ",
            "ﰇ",
            "لَكُمُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(the) Creator"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ _____ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "لِيُقِيمُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "حَمِيدٌ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَعَلَانِيَةً",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَدْعُوكُمْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "أَوْ",
            "يَدْعُوكُمْ"
          ],
          "translation": "He invites you"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ _____ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لِيَغْفِرَ",
          "options": [
            "ٱلْبَلَدَ",
            "لِيَغْفِرَ",
            "لِلَّهِ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "so that He may forgive"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ _____ مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ",
            "لَكُم",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم _____ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰝ",
            "إِنِّى",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن _____ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ذُنُوبِكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَرَآئِهِۦ",
            "ذُنُوبِكُمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "your sins"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ _____ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَيُؤَخِّرَكُمْ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيُؤَخِّرَكُمْ",
            "قَطِرَانٍ"
          ],
          "translation": "and give you respite"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ _____ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ _____ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "مِنْ",
            "أَجَلٍ",
            "كَلِمَةً"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ _____ قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "مُّسَمًّى",
            "يَدْعُوكُمْ"
          ],
          "translation": "appointed"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى _____ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَيُنفِقُوا۟",
            "وَسَخَّرَ",
            "يَقُومُ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ _____ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "يَشَآءُ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ _____ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "تَعْلَمُ",
            "عَلَى",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ _____ بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِن",
            "إِلَّا",
            "سَلَٰمٌ",
            "وَسَكَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(are) but"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا _____ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بَشَرٌ",
            "أَلَّا",
            "لِرُسُلِهِمْ"
          ],
          "translation": "a human"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ _____ تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِّثْلُنَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "مِّثْلُنَا",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "like us"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا _____ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تُرِيدُونَ",
          "options": [
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "ﰫ",
            "وَمَا",
            "تُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "you wish"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ _____ تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن _____ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تَصُدُّونَا",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "تَصُدُّونَا",
            "بِوَادٍ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "hinder us"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا _____ كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "يَدْعُوكُمْ",
            "لِتُخْرِجَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا _____ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "أَندَادًا",
            "كَفَرْتُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "used to"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ _____ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَعْبُدُ",
          "options": [
            "تَهْوِىٓ",
            "مَن",
            "يَعْبُدُ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "worship"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ _____ فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ءَابَآؤُنَا",
          "options": [
            "ءَابَآؤُنَا",
            "وَذَكِّرْهُم",
            "وَيُذَبِّحُونَ",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا _____ بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فَأْتُونَا",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "فَأْتُونَا",
            "وَيُضِلُّ"
          ],
          "translation": "So bring us"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِسُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَلُومُوٓا۟",
            "فِى",
            "بِسُلْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "an authority"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِى ٱللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى قَالُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا تُرِيدُونَ أَن تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَٰنٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "مِنِّى",
            "إِلَّا",
            "وَسَخَّرَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "14:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 207,
          "question": "_____ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَوَعَدتُّكُمْ",
            "قَالَتْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "قَالَتْ _____ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "لَهُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "خِلَٰلٌ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ _____ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رُسُلُهُمْ",
          "options": [
            "رُسُلُهُمْ",
            "وَبَرَزُوا۟",
            "عَصَانِى",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "their Messengers"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ _____ نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "شَكٍّ",
            "ٱلْمُحَرَّمِ",
            "رُسُلُهُمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن _____ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "نَّحْنُ",
          "options": [
            "تَعُدُّوا۟",
            "وَبِئْسَ",
            "وَخَافَ",
            "نَّحْنُ"
          ],
          "translation": "we (are)"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ _____ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَأَفْـِٔدَتُهُمْ",
            "إِلَّا",
            "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا _____ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابِ",
            "بَشَرٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "a human"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ _____ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِّثْلُكُمْ",
          "options": [
            "نِعْمَتَ",
            "مِّثْلُكُمْ",
            "فِى",
            "لَشَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "like you"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ _____ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ﰪ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ _____ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَنتُم",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ _____ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَمُنُّ",
          "options": [
            "لِى",
            "يَمُنُّ",
            "ذُو",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "bestows His Grace"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ _____ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "بِأَيَّىٰمِ",
            "عَلَىٰ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ _____ يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلنُّورِ",
            "نِعْمَتَ",
            "إِنْ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن _____ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "لَّا",
            "لَهَدَيْنَٰكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ _____ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ءَامِنًا",
            "إِنَّ",
            "بَدَّلُوا۟",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ _____ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "وَعْدِهِۦ",
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ _____ كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فَأَخْلَفْتُكُمْ",
            "تَحْتِهَا",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا _____ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "وَتَغْشَىٰ",
            "كَيْفَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ _____ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَنَآ",
          "options": [
            "وَأَنذِرِ",
            "لَنَآ",
            "عِوَجًا",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ _____ نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "أَن",
            "بِسُلْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن _____ بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "نَّأْتِيَكُم",
          "options": [
            "يُقِيمُوا۟",
            "وُجُوهَهُمُ",
            "ﰄ",
            "نَّأْتِيَكُم"
          ],
          "translation": "we bring you"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم _____ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِسُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "يَشْكُرُونَ",
            "يَسُومُونَكُمْ",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "وَعَدَكُمْ"
          ],
          "translation": "an authority"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ _____ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "إِنَّ",
            "وَءَاتَىٰكُم",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا _____ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بِإِذْنِ",
            "مِنَ",
            "مَكْرُهُمْ"
          ],
          "translation": "by the permission of Allah"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ _____ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ثَابِتٌ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "رُسُلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "by the permission of Allah"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "عَذَابِ",
            "ﰳ",
            "فَٱسْتَجَبْتُمْ"
          ],
          "translation": "And upon"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى _____ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَبِعَنِى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
          "options": [
            "رِزْقًا",
            "رَبَّنَا",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "so let put (their) trust"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِن نَّحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَمَا كَانَ لَنَآ أَن نَّأْتِيَكُم بِسُلْطَٰنٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "طَيِّبَةً",
            "بِأَيَّىٰمِ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "14:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 236,
          "question": "_____ لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَعَلَانِيَةً",
            "ﰗ",
            "هَدَىٰنَا"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَمَا _____ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "لَنَآ",
          "options": [
            "وَيَضْرِبُ",
            "وَلَا",
            "لَنَآ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "(is) for us"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَمَا لَنَآ _____ نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "بَيْتِكَ",
            "أَلَّا",
            "وَلُومُوٓا۟"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا _____ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "نَتَوَكَّلَ",
          "options": [
            "لِىَ",
            "مِّمَّا",
            "نَتَوَكَّلَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "we put our trust"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ _____ ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "عَلَى",
            "غَلِيظٌ",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى _____ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "عِندَ",
            "ءَامِنًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ _____ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "كَلِمَةً",
            "عَذَابِى",
            "لَكُمُ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "while certainly"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ _____ سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "هَدَىٰنَا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "هَدَىٰنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُّغْنُونَ"
          ],
          "translation": "He has guided us"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا _____ وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "سُبُلَنَا",
          "options": [
            "بِلِسَانِ",
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "سُبُلَنَا",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "to our ways"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا _____ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "وَلَنَصْبِرَنَّ",
          "options": [
            "وَلَنَصْبِرَنَّ",
            "قُل",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And surely we will bear with patience"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ _____ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يَوْمٌ",
            "فَلَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ _____ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مَآ",
            "رَبِّ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ _____ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "ءَاذَيْتُمُونَا",
          "options": [
            "ءَاذَيْتُمُونَا",
            "ٱلْمُحَرَّمِ",
            "ٱلْوَٰحِدِ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "harm you may cause us"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا _____ ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "وَتَقَبَّلْ",
            "فِى",
            "وَعَلَى",
            "عَنَّا"
          ],
          "translation": "And upon"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى _____ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "وَمَآ",
            "طَيِّبَةً",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
          "options": [
            "يَعْمَلُ",
            "تَمَتَّعُوا۟",
            "جَنَّٰتٍ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ"
          ],
          "translation": "so let put (their) trust"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَمَا لَنَآ أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنَا سُبُلَنَا وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَآ ءَاذَيْتُمُونَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
            "لِيَوْمٍ",
            "ﰗ",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "the ones who put (their) trust"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "14:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 253,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ أَرْضِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "لِيُقِيمُوا۟",
            "وَقَالَ",
            "وَفَرْعُهَا",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَقَالَ _____ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ أَرْضِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "وَبَرَزُوا۟",
            "ٱلْمُحَرَّمِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ أَرْضِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَخَابَ",
            "إِلَّا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ أَرْضِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لِرُسُلِهِمْ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "أَلِيمٌ",
            "وَمَا",
            "لِرُسُلِهِمْ"
          ],
          "translation": "to their Messengers"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ _____ مِّنْ أَرْضِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَنُخْرِجَنَّكُم",
          "options": [
            "تُؤْتِىٓ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "لَنُخْرِجَنَّكُم",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Surely we will drive you out"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم _____ أَرْضِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "بِعَزِيزٍ",
            "هَٰذَا",
            "وَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ _____ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَرْضِنَآ",
          "options": [
            "أَرْضِنَآ",
            "فَأَخْلَفْتُكُمْ",
            "وَمَآ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "our land"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ أَرْضِنَآ _____ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "عَذَابِ",
            "لِلنَّاسِ",
            "أَوْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ أَرْضِنَآ أَوْ _____ فِى مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَتَعُودُنَّ",
          "options": [
            "رَبُّهُمْ",
            "لَتَعُودُنَّ",
            "رَبِّهَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "surely you should return"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ أَرْضِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ _____ مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱغْفِرْ",
            "مِن",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ أَرْضِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى _____ فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِلَّتِنَا",
          "options": [
            "تَحْسَبَنَّ",
            "صَبَرْنَا",
            "يَشَآءُ",
            "مِلَّتِنَا"
          ],
          "translation": "our religion"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ أَرْضِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا _____ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَأَوْحَىٰٓ",
          "options": [
            "بِرَبِّهِمْ",
            "فَإِنَّ",
            "فَأَوْحَىٰٓ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "So inspired"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ أَرْضِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ _____ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "إِذْ",
            "لَكُمُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ أَرْضِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ _____ لَنُهْلِكَنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبُّهُمْ",
          "options": [
            "رَبُّهُمْ",
            "لَئِن",
            "هَٰذَا",
            "يَشَأْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ أَرْضِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَنُهْلِكَنَّ",
          "options": [
            "لَنُهْلِكَنَّ",
            "مِنَ",
            "مُوسَىٰ",
            "بِسُلْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "We will surely destroy"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُم مِّنْ أَرْضِنَآ أَوْ لَتَعُودُنَّ فِى مِلَّتِنَا فَأَوْحَىٰٓ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "يَشَأْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "14:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 269,
          "question": "_____ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِهِمْ ذَٰلِكَ لِمَنْ خَافَ مَقَامِى وَخَافَ وَعِيدِ",
          "answer": "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "تَحْتِهَا",
            "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ",
            "لِيَغْفِرَ"
          ],
          "translation": "And surely We will make you dwell"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ _____ مِنۢ بَعْدِهِمْ ذَٰلِكَ لِمَنْ خَافَ مَقَامِى وَخَافَ وَعِيدِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "هَدَىٰنَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(in) the land"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ ٱلْأَرْضَ _____ بَعْدِهِمْ ذَٰلِكَ لِمَنْ خَافَ مَقَامِى وَخَافَ وَعِيدِ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "خَبِيثَةٍ",
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "فَلَا",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ ٱلْأَرْضَ مِنۢ _____ ذَٰلِكَ لِمَنْ خَافَ مَقَامِى وَخَافَ وَعِيدِ",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "بَعْدِهِمْ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "شَكُورٍ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِهِمْ _____ لِمَنْ خَافَ مَقَامِى وَخَافَ وَعِيدِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِهِمْ ذَٰلِكَ _____ خَافَ مَقَامِى وَخَافَ وَعِيدِ",
          "answer": "لِمَنْ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "لِمَنْ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(is) for whoever"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِهِمْ ذَٰلِكَ لِمَنْ _____ مَقَامِى وَخَافَ وَعِيدِ",
          "answer": "خَافَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "خَافَ",
            "قَوْمَهُمْ"
          ],
          "translation": "fears"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِهِمْ ذَٰلِكَ لِمَنْ خَافَ _____ وَخَافَ وَعِيدِ",
          "answer": "مَقَامِى",
          "options": [
            "رُسُلُهُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَقَامِى",
            "مَن"
          ],
          "translation": "standing before Me"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِهِمْ ذَٰلِكَ لِمَنْ خَافَ مَقَامِى _____ وَعِيدِ",
          "answer": "وَخَافَ",
          "options": [
            "ٱغْفِرْ",
            "كَرَمَادٍ",
            "وَخَافَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and fears"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ ٱلْأَرْضَ مِنۢ بَعْدِهِمْ ذَٰلِكَ لِمَنْ خَافَ مَقَامِى وَخَافَ _____",
          "answer": "وَعِيدِ",
          "options": [
            "وَعِيدِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰅ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "My Threat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "14:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 279,
          "question": "_____ وَخَابَ كُلُّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "وَٱسْتَفْتَحُوا۟",
          "options": [
            "ﰢ",
            "وَٱسْتَفْتَحُوا۟",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And they sought victory"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَٱسْتَفْتَحُوا۟ _____ كُلُّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "وَخَابَ",
          "options": [
            "لِيُقِيمُوا۟",
            "عَن",
            "وَخَابَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "and disappointed"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَٱسْتَفْتَحُوا۟ وَخَابَ _____ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "وَوَيْلٌ",
            "كُلُّ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَٱسْتَفْتَحُوا۟ وَخَابَ كُلُّ _____ عَنِيدٍ",
          "answer": "جَبَّارٍ",
          "options": [
            "تَكُونُوٓا۟",
            "جَبَّارٍ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "tyrant"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَٱسْتَفْتَحُوا۟ وَخَابَ كُلُّ جَبَّارٍ _____",
          "answer": "عَنِيدٍ",
          "options": [
            "أَجَلٍ",
            "عَنِيدٍ",
            "زَوَالٍ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "obstinate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "14:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 284,
          "question": "_____ وَرَآئِهِۦ جَهَنَّمُ وَيُسْقَىٰ مِن مَّآءٍ صَدِيدٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "عَن",
            "وَبَرَزُوا۟"
          ],
          "translation": "of him"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "مِّن _____ جَهَنَّمُ وَيُسْقَىٰ مِن مَّآءٍ صَدِيدٍ",
          "answer": "وَرَآئِهِۦ",
          "options": [
            "بِوَادٍ",
            "وَرَآئِهِۦ",
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "Ahead"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِۦ _____ وَيُسْقَىٰ مِن مَّآءٍ صَدِيدٍ",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "جَهَنَّمُ",
            "ٱلنَّارُ",
            "مُّبِينٍ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "(is) Hell"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِۦ جَهَنَّمُ _____ مِن مَّآءٍ صَدِيدٍ",
          "answer": "وَيُسْقَىٰ",
          "options": [
            "وَيُسْقَىٰ",
            "وَأَفْـِٔدَتُهُمْ",
            "مِن",
            "عِوَجًا"
          ],
          "translation": "and he will be made to drink"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِۦ جَهَنَّمُ وَيُسْقَىٰ _____ مَّآءٍ صَدِيدٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "سَلَٰمٌ",
            "مِن",
            "عَذَابٌ",
            "طَيِّبَةً"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِۦ جَهَنَّمُ وَيُسْقَىٰ مِن _____ صَدِيدٍ",
          "answer": "مَّآءٍ",
          "options": [
            "مَّآءٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْأَنْهَٰرَ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "مِّن وَرَآئِهِۦ جَهَنَّمُ وَيُسْقَىٰ مِن مَّآءٍ _____",
          "answer": "صَدِيدٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "بَشَرٌ",
            "ﰜ",
            "صَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "purulent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "14:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 291,
          "question": "_____ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِن وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "يَتَجَرَّعُهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لِى",
            "يَتَجَرَّعُهُۥ",
            "كَفَرْتُ"
          ],
          "translation": "He will sip it"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ _____ يَكَادُ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِن وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "رَّبَّنَآ",
            "فِى",
            "ٱلْوَٰحِدِ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا _____ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِن وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "يَكَادُ",
          "options": [
            "يَكَادُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "جَهَنَّمُ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "he will be near"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا يَكَادُ _____ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِن وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "يُسِيغُهُۥ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ﰯ",
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "يُسِيغُهُۥ"
          ],
          "translation": "(to) swallowing it"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُۥ _____ ٱلْمَوْتُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِن وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "وَيَأْتِيهِ",
          "options": [
            "عَصَانِى",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "أَفْـِٔدَةً",
            "وَيَأْتِيهِ"
          ],
          "translation": "And will come to him"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ _____ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِن وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "ٱلْمَوْتُ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتُ",
            "أَفْوَٰهِهِمْ",
            "يَتَجَرَّعُهُۥ",
            "مَّثَلُ"
          ],
          "translation": "the death"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ _____ كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِن وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "غَٰفِلًا",
            "وَمَا",
            "أَلَمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ مِن _____ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِن وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ثَابِتٌ",
            "كُلِّ",
            "مَّا",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ مِن كُلِّ _____ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِن وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "مَكَانٍ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْمُحَرَّمِ",
            "مَكَانٍ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "side"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ مِن كُلِّ مَكَانٍ _____ هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِن وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مَكَانٍ",
            "إِلَٰهٌ",
            "وَمَا",
            "كَفَّارٌ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَمَا _____ بِمَيِّتٍ وَمِن وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "هُوَ",
            "فَأْتُونَا"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ _____ وَمِن وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "بِمَيِّتٍ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "بِمَيِّتٍ",
            "لَا",
            "نِعْمَتَ"
          ],
          "translation": "will die"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ _____ وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "وَمِن",
            "وَسَخَّرَ"
          ],
          "translation": "And ahead of him"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِن _____ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
          "answer": "وَرَآئِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْأَصْنَامَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَرَآئِهِۦ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And ahead of him"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِن وَرَآئِهِۦ _____ غَلِيظٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ﰀ",
            "رُسُلَهُۥٓ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "يَتَجَرَّعُهُۥ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُۥ وَيَأْتِيهِ ٱلْمَوْتُ مِن كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِن وَرَآئِهِۦ عَذَابٌ _____",
          "answer": "غَلِيظٌ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "مِنْهُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "غَلِيظٌ"
          ],
          "translation": "harsh"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "14:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 307,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "مَّثَلُ",
          "options": [
            "مُقِيمَ",
            "وَوَعَدتُّكُمْ",
            "مَّثَلُ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ"
          ],
          "translation": "(The) example"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "مَّثَلُ _____ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَشَأْ",
            "مِنْ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ _____ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "وَمَا",
            "نُخْفِى",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "بِرَبِّهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "بِإِذْنِ",
            "يَسُومُونَكُمْ"
          ],
          "translation": "in their Lord"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ _____ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "أَعْمَٰلُهُمْ",
          "options": [
            "وَسَكَنتُمْ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "يَمُنُّ",
            "أَعْمَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ _____ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "كَرَمَادٍ",
          "options": [
            "كَشَجَرَةٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَرَمَادٍ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "(are) like ashes"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ _____ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "ٱشْتَدَّتْ",
          "options": [
            "قَرَارٍ",
            "ٱشْتَدَّتْ",
            "إِلَى",
            "طَيِّبَةٍ"
          ],
          "translation": "blows furiously"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ _____ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "مَن",
            "قَطِرَانٍ",
            "وَيَأْتِيهِ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ _____ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "ٱلرِّيحُ",
          "options": [
            "ٱلرِّيحُ",
            "ﰢ",
            "وَثَمُودَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "the wind"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ _____ يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مُّغْنُونَ",
            "فِى",
            "عَمَّا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى _____ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "وَعَادٍ",
            "يَوْمٍ",
            "قَوْمَكَ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "a day"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ _____ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "عَاصِفٍ",
          "options": [
            "عَاصِفٍ",
            "إِن",
            "ضَلَٰلٍۭ",
            "تَهْوِىٓ"
          ],
          "translation": "stormy"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ _____ يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ﰣ",
            "ٱلْحَمِيدِ",
            "لَّا",
            "وَنَتَّبِعِ"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا _____ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "يَقْدِرُونَ",
          "options": [
            "يَقْدِرُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَا",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "control (they have)"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ _____ كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "عِبَادِهِۦ",
            "ٱللَّهُ",
            "غَٰفِلًا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا _____ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "كَسَبُوا۟",
          "options": [
            "كَسَبُوا۟",
            "إِنَّا",
            "وَلَا",
            "طَرْفُهُمْ"
          ],
          "translation": "they have earned"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ _____ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "صِرَٰطِ",
            "غَفُورٌ",
            "أَرْضِنَآ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ _____ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "وَقَالَ",
            "ٱللَّهِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ _____ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَجَزِعْنَآ",
            "ذَٰلِكَ",
            "تَمَتَّعُوا۟",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ _____ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "وَبَرَزُوا۟",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ _____ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "ٱلضَّلَٰلُ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ٱلضَّلَٰلُ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(is) the straying"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "مَّثَلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ أَعْمَٰلُهُمْ كَرَمَادٍ ٱشْتَدَّتْ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى يَوْمٍ عَاصِفٍ لَّا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا۟ عَلَىٰ شَىْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ _____",
          "answer": "ٱلْبَعِيدُ",
          "options": [
            "قَبْلِكُمْ",
            "ٱلْبَعِيدُ",
            "ءَامِنًا",
            "أَفْوَٰهِهِمْ"
          ],
          "translation": "far"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "14:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 329,
          "question": "_____ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "تَبِعَنِى",
            "ٱللَّهُ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "وَيَسْتَحْيُونَ",
            "تَرَ",
            "كَيْفَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱللَّهَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "ﰳ",
            "أَنَّ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لِّكُلِّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "رَبُّهُمْ",
            "خَلَقَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُم",
            "لِمَنْ",
            "مِنْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ بِٱلْحَقِّ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱلْأَصْفَادِ",
            "لِقَوْمِهِ",
            "بِلِسَانِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَعَلَى",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ _____ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَتَقَبَّلْ",
            "مِمَّا",
            "رَبِّهِمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِن _____ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "يَشَأْ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "يَشَأْ",
            "فِى",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِن يَشَأْ _____ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "يُذْهِبْكُمْ",
          "options": [
            "هَدَىٰنَا",
            "وَهُوَ",
            "يُذْهِبْكُمْ",
            "سُبُلَنَا"
          ],
          "translation": "He can remove you"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ _____ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "وَيَأْتِ",
          "options": [
            "وَيَأْتِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يَكَادُ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "and bring"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ _____ جَدِيدٍ",
          "answer": "بِخَلْقٍ",
          "options": [
            "نِعْمَتَ",
            "بِخَلْقٍ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "عِوَجًا"
          ],
          "translation": "a creation"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ _____",
          "answer": "جَدِيدٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَخَافَ",
            "مَكَانٍ",
            "جَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "new"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "14:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 343,
          "question": "_____ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ بِعَزِيزٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَمَا",
            "لِتُخْرِجَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَمَا _____ عَلَى ٱللَّهِ بِعَزِيزٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "فَلَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "نُعْلِنُ"
          ],
          "translation": "(is) that"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَمَا ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ بِعَزِيزٍ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ءَامَنُوا۟",
            "نُوحٍ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَمَا ذَٰلِكَ عَلَى _____ بِعَزِيزٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَصْلَوْنَهَا",
            "ٱلْوَٰحِدِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَمَا ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "بِعَزِيزٍ",
          "options": [
            "رُسُلَهُۥٓ",
            "مِّن",
            "خَافَ",
            "بِعَزِيزٍ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "14:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 348,
          "question": "_____ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "وَبَرَزُوا۟",
          "options": [
            "وَبَرَزُوا۟",
            "مِن",
            "ٱلْأَصْنَامَ",
            "بِسُلْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "And they will come forth"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ _____ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَن",
            "أَنَا۠",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "before Allah"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ _____ فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "جَمِيعًا",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "all together"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا _____ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "مَن",
            "تَرَ",
            "أَفِى"
          ],
          "translation": "then will say"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ _____ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَمَّا",
            "ﰂ",
            "ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "the weak"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ _____ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَتَجَرَّعُهُۥ",
            "ﰁ",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ _____ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟",
          "options": [
            "سَبِيلِهِۦ",
            "فَٱجْعَلْ",
            "قَوْمَهُمْ",
            "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "were arrogant"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ _____ كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "مِّثْلُكُمْ",
            "ٱلْحِسَابُ",
            "لِّعِبَادِىَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed we"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا _____ لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "ٱلنُّورِ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "تَصُدُّونَا",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا _____ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضُ",
            "شَىْءٍ",
            "كَفَرْتُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "your"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ _____ فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "تَبَعًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عِندَ",
            "تَبَعًا",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "followers"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا _____ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ",
            "وَهُوَ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "so can"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ _____ مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "أَلِيمٌ",
            "فِى",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "you (be)"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم _____ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "مُّغْنُونَ",
          "options": [
            "مُّغْنُونَ",
            "لِى",
            "بِهِۦ",
            "رُسُلُهُم"
          ],
          "translation": "the one who avails"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ _____ مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "عَنَّا",
          "options": [
            "ٱجْتُثَّتْ",
            "عَنَّا",
            "ﰅ",
            "ءَالِ"
          ],
          "translation": "us"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا _____ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰩ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ _____ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "عَذَابِ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "فَإِنَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَذَابِ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ _____ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
            "تَشْخَصُ",
            "وَسَخَّرَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ _____ شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهَ",
            "لَنَآ",
            "يُقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن _____ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "وَٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "ذُرِّيَّتِى",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ _____ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "مِن",
            "وَلَنَصْبِرَنَّ",
            "لَئِن"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ _____ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "فَأَوْحَىٰٓ",
            "لَوْ",
            "وَسَخَّرَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ _____ ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "هَدَىٰنَا",
          "options": [
            "وَيَفْعَلُ",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "هَدَىٰنَا"
          ],
          "translation": "Allah had guided us"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا _____ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "طَيِّبَةً",
            "وَخَابَ"
          ],
          "translation": "Allah had guided us"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ _____ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "لَهَدَيْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "وَخَافَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "لَهَدَيْنَٰكُمْ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "surely we would have guided you"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ _____ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "سَوَآءٌ",
          "options": [
            "سَوَآءٌ",
            "جَدِيدٍ",
            "هَوَآءٌ",
            "يَخْفَىٰ"
          ],
          "translation": "(It is) same"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ _____ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "عَلَيْنَآ",
          "options": [
            "وَٱسْتَفْتَحُوا۟",
            "وَمَآ",
            "عَلَيْنَآ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ _____ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "أَجَزِعْنَآ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "رَبِّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَجَزِعْنَآ"
          ],
          "translation": "whether we show intolerance"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ _____ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "أَمْ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "دُعَآءِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ _____ مَا لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "صَبَرْنَا",
          "options": [
            "قُل",
            "إِنِّىٓ",
            "صَبَرْنَا",
            "أَجَزِعْنَآ"
          ],
          "translation": "we are patient"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا _____ لَنَا مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَهَدَيْنَٰكُمْ",
            "وَأَنزَلَ",
            "مَا",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا _____ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لَنَا",
            "ٱلنَّارُ",
            "تَكُونُوٓا۟",
            "يَسُومُونَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) for us"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا _____ مَّحِيصٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "أَسْكَنتُ",
            "شَكٌّ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ قَالُوا۟ لَوْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ لَهَدَيْنَٰكُمْ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَجَزِعْنَآ أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِن _____",
          "answer": "مَّحِيصٍ",
          "options": [
            "لَنُخْرِجَنَّكُم",
            "مَّحِيصٍ",
            "قُلْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "place of escape"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "14:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 382,
          "question": "_____ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "مَقَامِى",
            "يَشَآءُ",
            "تَدْعُونَنَآ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And will say"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَقَالَ _____ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "سَرَابِيلُهُم",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مِن",
            "لَمَّا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا _____ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قُضِىَ",
          "options": [
            "قُضِىَ",
            "رُسُلُهُم",
            "نِعْمَتَ",
            "أَرْضِنَآ"
          ],
          "translation": "has been decided"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرُ",
            "بَدَّلُوا۟",
            "تَكُونُوٓا۟",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ _____ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مَصِيرَكُمْ",
            "إِنَّ",
            "شَكَرْتُمْ",
            "رُسُلُهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ _____ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَلُومُونِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَعَدَكُمْ",
          "options": [
            "وَعَدَكُمْ",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "مَقَامِى",
            "مَكَرُوا۟"
          ],
          "translation": "promised you"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ _____ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "ﰇ",
            "كَفَرْتُ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "a promise"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ _____ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "قَالُوٓا۟",
            "وَتَرَى"
          ],
          "translation": "(of) truth"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ _____ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَوَعَدتُّكُمْ",
          "options": [
            "مَصِيرَكُمْ",
            "مِّن",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَوَعَدتُّكُمْ"
          ],
          "translation": "And I promised you"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ _____ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَأَخْلَفْتُكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "فَأَخْلَفْتُكُمْ",
            "جَبَّارٍ",
            "وَعِندَ"
          ],
          "translation": "but I betrayed you"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ _____ كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتِى",
            "سُبُلَنَا",
            "فَٱجْعَلْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا _____ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "كُلِّ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "I had"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ _____ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لِىَ",
          "options": [
            "فَأَخْلَفْتُكُمْ",
            "يَصْلَوْنَهَا",
            "وَوَعَدتُّكُمْ",
            "لِىَ"
          ],
          "translation": "I had"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ _____ مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "تَلُومُونِى",
            "عَلَيْكُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيُنفِقُوا۟"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم _____ سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَلَنَصْبِرَنَّ",
            "نَّأْتِيَكُم",
            "مُهْطِعِينَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن _____ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "سُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "أَفْـِٔدَةً",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "authority"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ _____ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "مَّا",
            "ٱلْبَلَدَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ _____ دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "لَتَعُودُنَّ",
            "ٱلنَّارُ",
            "أَن",
            "لِتَزُولَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن _____ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "دَعَوْتُكُمْ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "لِّلنَّاسِ",
            "دَعَوْتُكُمْ",
            "ٱلْحَمِيدِ"
          ],
          "translation": "I invited you"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ _____ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَٱسْتَجَبْتُمْ",
          "options": [
            "فَٱسْتَجَبْتُمْ",
            "يَشَآءُ",
            "مَا",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "and you responded"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ _____ فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "لِى",
            "ذِى",
            "فَأْتُونَا",
            "وَيُسْقَىٰ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى _____ تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "وَقَالَ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "سَبِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا _____ وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "تَلُومُونِى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تَلُومُونِى",
            "فَيُضِلُّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "blame me"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى _____ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلُومُوٓا۟",
          "options": [
            "تُؤْتِىٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلُومُوٓا۟",
            "ٱلدُّعَآءِ"
          ],
          "translation": "but blame"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ _____ مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَنفُسَكُم",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "أَنفُسَكُم",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم _____ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "أَضْلَلْنَ",
            "يَأْتِىَ",
            "إِنَّمَا",
            "مَّآ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ _____ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "نُعْلِنُ",
            "أَنَا۠",
            "وَأَنذِرِ",
            "مَصِيرَكُمْ"
          ],
          "translation": "(can) I"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ _____ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِمُصْرِخِكُمْ",
          "options": [
            "سُلْطَٰنٍ",
            "أَنجَىٰكُم",
            "بِمُصْرِخِكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(be) your helper"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ _____ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "مِّنَ",
            "يَشَآءُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ _____ بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "مَن",
            "أَنتُم",
            "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ"
          ],
          "translation": "you (can)"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم _____ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِمُصْرِخِىَّ",
          "options": [
            "أَنجَىٰكُم",
            "تَبِعَنِى",
            "بِمُصْرِخِىَّ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "(be) my helper"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ _____ كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "وَسَخَّرَ",
            "وَيَهْدِى",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى _____ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "كَفَرْتُ",
          "options": [
            "كَفَرْتُ",
            "ﰟ",
            "كَفَرْنَا",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ"
          ],
          "translation": "deny"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ _____ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "جَمِيعًا",
            "مِن",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "[of what]"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ _____ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَشْرَكْتُمُونِ",
          "options": [
            "مَن",
            "أَنَّمَا",
            "ﰰ",
            "أَشْرَكْتُمُونِ"
          ],
          "translation": "your association of me (with Allah)"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ _____ قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "وَسَكَنتُمْ",
            "وَمَآ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن _____ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "وَسَخَّرَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ذَٰلِكُم",
            "أَلَمْ",
            "رَزَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ _____ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "يَكَادُ",
            "ٱلرِّيحُ",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلنُّورِ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "عَمَّا",
            "فِى",
            "نَّأْتِيَكُم"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "وَقَالَ ٱلشَّيْطَٰنُ لَمَّا قُضِىَ ٱلْأَمْرُ إِنَّ ٱللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ ٱلْحَقِّ وَوَعَدتُّكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ وَمَا كَانَ لِىَ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّآ أَن دَعَوْتُكُمْ فَٱسْتَجَبْتُمْ لِى فَلَا تَلُومُونِى وَلُومُوٓا۟ أَنفُسَكُم مَّآ أَنَا۠ بِمُصْرِخِكُمْ وَمَآ أَنتُم بِمُصْرِخِىَّ إِنِّى كَفَرْتُ بِمَآ أَشْرَكْتُمُونِ مِن قَبْلُ إِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "أَلِيمٌ",
            "مِن",
            "مَصِيرَكُمْ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "14:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 426,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "وَأُدْخِلَ",
          "options": [
            "مَّآ",
            "وَأُدْخِلَ",
            "نُوحٍ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "And will be admitted"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "وَأُدْخِلَ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "نَتَوَكَّلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "غَيْرَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "أَمْ",
            "كَلِمَةٍ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَصْلُهَا"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "رَبِّ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "ٱلنُّورِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "عَن",
            "أَنتُمْ",
            "وَمَآ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "(to) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "أَجَزِعْنَآ",
            "لِتَجْرِىَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "flows"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "رَبَّنَآ",
            "وَيُنفِقُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَجَلٍ",
            "تَحْتِهَا",
            "تُحْصُوهَآ"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ﰞ",
            "ٱلرِّيحُ",
            "زَوَالٍ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "طَرْفُهُمْ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مُقِيمَ",
            "ٱلرُّسُلَ",
            "فِيهَا",
            "ٱجْتُثَّتْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "بِإِذْنِ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "by the permission"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ _____ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مَكَانٍ",
            "تَمَتَّعُوا۟",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ _____ فِيهَا سَلَٰمٌ",
          "answer": "تَحِيَّتُهُمْ",
          "options": [
            "تَحِيَّتُهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَى",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "their greetings"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ _____ سَلَٰمٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "فِيهَا",
            "لَنَآ",
            "وَجَعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَأُدْخِلَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "مِنْ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "(will be) peace"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "14:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 443,
          "question": "_____ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ٱلدُّعَآءِ",
            "وَمَآ",
            "ٱلرِّيحُ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "أَلَمْ _____ كَيْفَ ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "تَرَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِن",
            "ٱجْعَلْنِى"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "مِّن",
            "كَيْفَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ _____ ٱللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "ضَرَبَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ضَرَبَ",
            "ٱلرُّسُلَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ _____ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "هَدَىٰنَا",
            "ٱللَّهُ",
            "بَعِيدٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ ٱللَّهُ _____ كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "بَلَآءٌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the example"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا _____ طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "كَلِمَةً",
          "options": [
            "ﰀ",
            "هَدَىٰنَا",
            "كَلِمَةً",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "a word"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً _____ كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "طَيِّبَةً",
          "options": [
            "فَمَن",
            "شَكٍّ",
            "طَيِّبَةً",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً _____ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "كَشَجَرَةٍ",
          "options": [
            "مُّسَمًّى",
            "كَشَجَرَةٍ",
            "وَءَاتَىٰكُم",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) like a tree"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ _____ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "طَيِّبَةٍ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "طَيِّبَةٍ",
            "قَالَ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ _____ ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "أَصْلُهَا",
          "options": [
            "أَصْلُهَا",
            "كُلِّ",
            "وَنَتَّبِعِ",
            "ذُنُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "its root"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا _____ وَفَرْعُهَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "ثَابِتٌ",
          "options": [
            "كِتَٰبٌ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "بِإِذْنِ",
            "ثَابِتٌ"
          ],
          "translation": "(is) firm"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ _____ فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "وَفَرْعُهَا",
          "options": [
            "رُءُوسِهِمْ",
            "وَفَرْعُهَا",
            "وَلَنَصْبِرَنَّ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "and its branches"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا _____ ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "كِتَٰبٌ",
            "تَبَعًا",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِى _____",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "لَهُمْ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "the sky"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "14:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 458,
          "question": "_____ أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍۭ بِإِذْنِ رَبِّهَا وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "تُؤْتِىٓ",
          "options": [
            "صَدِيدٍ",
            "تُؤْتِىٓ",
            "يَأْتِيهِمُ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Giving"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "تُؤْتِىٓ _____ كُلَّ حِينٍۭ بِإِذْنِ رَبِّهَا وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أُكُلَهَا",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "وَعْدَ",
            "أُكُلَهَا",
            "ٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "its fruit"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "تُؤْتِىٓ أُكُلَهَا _____ حِينٍۭ بِإِذْنِ رَبِّهَا وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
            "كُلِّ",
            "أَلِيمٌ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "تُؤْتِىٓ أُكُلَهَا كُلَّ _____ بِإِذْنِ رَبِّهَا وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "حِينٍۭ",
          "options": [
            "مَن",
            "لِى",
            "حِينٍۭ",
            "يَأْتِكُمْ"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "تُؤْتِىٓ أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍۭ _____ رَبِّهَا وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "كَرَمَادٍ",
            "بِإِذْنِ",
            "لِلَّهِ",
            "وَنَتَّبِعِ"
          ],
          "translation": "by the permission"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "تُؤْتِىٓ أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍۭ بِإِذْنِ _____ وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "رَبِّهَا",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "رَبِّهَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "of its Lord"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "تُؤْتِىٓ أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍۭ بِإِذْنِ رَبِّهَا _____ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَيَضْرِبُ",
          "options": [
            "جَدِيدٍ",
            "وَيَضْرِبُ",
            "دَآئِبَيْنِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "تُؤْتِىٓ أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍۭ بِإِذْنِ رَبِّهَا وَيَضْرِبُ _____ ٱلْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَبَرَزُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "وَبَنِىَّ",
            "يَتَجَرَّعُهُۥ"
          ],
          "translation": "And Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "تُؤْتِىٓ أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍۭ بِإِذْنِ رَبِّهَا وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ _____ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْثَالَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْأَمْثَالَ"
          ],
          "translation": "the examples"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "تُؤْتِىٓ أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍۭ بِإِذْنِ رَبِّهَا وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ _____ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "ضَرَبَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "لِلنَّاسِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "for mankind"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "تُؤْتِىٓ أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍۭ بِإِذْنِ رَبِّهَا وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ _____ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "أَنَا۠",
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "تُؤْتِىٓ أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍۭ بِإِذْنِ رَبِّهَا وَيَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "وَمَآ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "14:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 470,
          "question": "_____ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ ٱجْتُثَّتْ مِن فَوْقِ ٱلْأَرْضِ مَا لَهَا مِن قَرَارٍ",
          "answer": "وَمَثَلُ",
          "options": [
            "لِمَنْ",
            "وَمَثَلُ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَكْرَهُمْ"
          ],
          "translation": "And (the) example"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَمَثَلُ _____ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ ٱجْتُثَّتْ مِن فَوْقِ ٱلْأَرْضِ مَا لَهَا مِن قَرَارٍ",
          "answer": "كَلِمَةٍ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "كَلِمَةٍ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لِيُقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) a word"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَمَثَلُ كَلِمَةٍ _____ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ ٱجْتُثَّتْ مِن فَوْقِ ٱلْأَرْضِ مَا لَهَا مِن قَرَارٍ",
          "answer": "خَبِيثَةٍ",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "أَنَّ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "خَبِيثَةٍ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ _____ خَبِيثَةٍ ٱجْتُثَّتْ مِن فَوْقِ ٱلْأَرْضِ مَا لَهَا مِن قَرَارٍ",
          "answer": "كَشَجَرَةٍ",
          "options": [
            "وَضَرَبْنَا",
            "جَدِيدٍ",
            "قَرَارٍ",
            "كَشَجَرَةٍ"
          ],
          "translation": "(is) like a tree"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ _____ ٱجْتُثَّتْ مِن فَوْقِ ٱلْأَرْضِ مَا لَهَا مِن قَرَارٍ",
          "answer": "خَبِيثَةٍ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "عَذَابِى",
            "خَبِيثَةٍ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ _____ مِن فَوْقِ ٱلْأَرْضِ مَا لَهَا مِن قَرَارٍ",
          "answer": "ٱجْتُثَّتْ",
          "options": [
            "ٱجْتُثَّتْ",
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "uprooted"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ ٱجْتُثَّتْ _____ فَوْقِ ٱلْأَرْضِ مَا لَهَا مِن قَرَارٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَيَضْرِبُ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِن",
            "زَرْعٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ ٱجْتُثَّتْ مِن _____ ٱلْأَرْضِ مَا لَهَا مِن قَرَارٍ",
          "answer": "فَوْقِ",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "مِن",
            "فَوْقِ",
            "ٱلْقَهَّارِ"
          ],
          "translation": "the surface"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ ٱجْتُثَّتْ مِن فَوْقِ _____ مَا لَهَا مِن قَرَارٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "مُّغْنُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَشَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "(of) the earth"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ ٱجْتُثَّتْ مِن فَوْقِ ٱلْأَرْضِ _____ لَهَا مِن قَرَارٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "أَندَادًا",
            "مَا",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ ٱجْتُثَّتْ مِن فَوْقِ ٱلْأَرْضِ مَا _____ مِن قَرَارٍ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "إِن",
            "لَهَا",
            "ﰤ",
            "ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ ٱجْتُثَّتْ مِن فَوْقِ ٱلْأَرْضِ مَا لَهَا _____ قَرَارٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰁ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِى",
            "ءَاذَيْتُمُونَا"
          ],
          "translation": "(is) any"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ ٱجْتُثَّتْ مِن فَوْقِ ٱلْأَرْضِ مَا لَهَا مِن _____",
          "answer": "قَرَارٍ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مَّثَلُ",
            "وَفِى",
            "قَرَارٍ"
          ],
          "translation": "stability"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "14:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 483,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "يُثَبِّتُ",
          "options": [
            "وَبَنِىَّ",
            "يُثَبِّتُ",
            "وَهَبَ",
            "وَتَرَى"
          ],
          "translation": "Allah keeps firm"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "يُثَبِّتُ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَرَ",
            "ٱنتِقَامٍ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "Allah keeps firm"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ _____ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "رُسُلُهُمْ",
            "وَلِيَذَّكَّرَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَصْلُهَا",
            "وَيَضْرِبُ",
            "تَكْفُرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "بِٱلْقَوْلِ",
          "options": [
            "طَرْفُهُمْ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "وَتَغْشَىٰ"
          ],
          "translation": "with the firm word"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱلثَّابِتِ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱلثَّابِتِ",
            "وَسَخَّرَ",
            "إِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "with the firm word"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِرُسُلِهِمْ",
            "فِى",
            "مَا",
            "وَأَفْـِٔدَتُهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى _____ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "ﰭ",
            "فِىٓ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "بِأَيَّىٰمِ",
            "لَكُم",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "وَفِى",
            "ﰟ",
            "لَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى _____ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "مَّثَلُ",
            "أَنتُم",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَفْوَٰهِهِمْ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَيُضِلُّ",
          "options": [
            "وَيُضِلُّ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "مِنۢ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "And Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَفِى",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْبَلَدَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ _____ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "مِّمَّا",
            "أَقْسَمْتُم",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ _____ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَيَفْعَلُ",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "وَيَفْعَلُ",
            "مَكْرُهُمْ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "And Allah does"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ _____ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "رُسُلُهُم",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "And Allah does"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ _____ يَشَآءُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فِيهِ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "يُثَبِّتُ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱلْقَوْلِ ٱلثَّابِتِ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ وَيُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلظَّٰلِمِينَ وَيَفْعَلُ ٱللَّهُ مَا _____",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَصْلَوْنَهَا",
            "يَشَآءُ",
            "مَا",
            "وَيَأْتِ"
          ],
          "translation": "He wills"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "14:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 501,
          "question": "_____ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ بَدَّلُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ كُفْرًا وَأَحَلُّوا۟ قَوْمَهُمْ دَارَ ٱلْبَوَارِ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "بَشَرٌ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Have not"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "أَلَمْ _____ إِلَى ٱلَّذِينَ بَدَّلُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ كُفْرًا وَأَحَلُّوا۟ قَوْمَهُمْ دَارَ ٱلْبَوَارِ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "وَخَابَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "تَرَ",
            "مَكْرُهُمْ"
          ],
          "translation": "you seen"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱلَّذِينَ بَدَّلُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ كُفْرًا وَأَحَلُّوا۟ قَوْمَهُمْ دَارَ ٱلْبَوَارِ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "رَّبَّنَآ",
            "وَلَنَصْبِرَنَّ",
            "إِلَى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "[to]"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى _____ بَدَّلُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ كُفْرًا وَأَحَلُّوا۟ قَوْمَهُمْ دَارَ ٱلْبَوَارِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْوَٰحِدِ",
            "مِن",
            "مِّن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ _____ نِعْمَتَ ٱللَّهِ كُفْرًا وَأَحَلُّوا۟ قَوْمَهُمْ دَارَ ٱلْبَوَارِ",
          "answer": "بَدَّلُوا۟",
          "options": [
            "ٱجْعَلْنِى",
            "كَرَمَادٍ",
            "ﰖ",
            "بَدَّلُوا۟"
          ],
          "translation": "(have) changed"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ بَدَّلُوا۟ _____ ٱللَّهِ كُفْرًا وَأَحَلُّوا۟ قَوْمَهُمْ دَارَ ٱلْبَوَارِ",
          "answer": "نِعْمَتَ",
          "options": [
            "إِن",
            "إِسْمَٰعِيلَ",
            "نِعْمَتَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) Favor"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ بَدَّلُوا۟ نِعْمَتَ _____ كُفْرًا وَأَحَلُّوا۟ قَوْمَهُمْ دَارَ ٱلْبَوَارِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنتُمْ",
            "لَكُمُ",
            "سَبِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ بَدَّلُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ _____ وَأَحَلُّوا۟ قَوْمَهُمْ دَارَ ٱلْبَوَارِ",
          "answer": "كُفْرًا",
          "options": [
            "كُفْرًا",
            "خِلَٰلٌ",
            "عِندَ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "(for) disbelief"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ بَدَّلُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ كُفْرًا _____ قَوْمَهُمْ دَارَ ٱلْبَوَارِ",
          "answer": "وَأَحَلُّوا۟",
          "options": [
            "وَتَبَيَّنَ",
            "زَوَالٍ",
            "وَأَحَلُّوا۟",
            "صَبَّارٍ"
          ],
          "translation": "and they led"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ بَدَّلُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ كُفْرًا وَأَحَلُّوا۟ _____ دَارَ ٱلْبَوَارِ",
          "answer": "قَوْمَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "قَوْمَهُمْ",
            "وَسَخَّرَ"
          ],
          "translation": "their people"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ بَدَّلُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ كُفْرًا وَأَحَلُّوا۟ قَوْمَهُمْ _____ ٱلْبَوَارِ",
          "answer": "دَارَ",
          "options": [
            "عَن",
            "دَارَ",
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(to the) house"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ بَدَّلُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ كُفْرًا وَأَحَلُّوا۟ قَوْمَهُمْ دَارَ _____",
          "answer": "ٱلْبَوَارِ",
          "options": [
            "غَٰفِلًا",
            "أَنتُمْ",
            "ٱلْبَوَارِ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) destruction"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "14:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 513,
          "question": "_____ يَصْلَوْنَهَا وَبِئْسَ ٱلْقَرَارُ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "لَكُمْ",
            "أَن",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "جَهَنَّمَ _____ وَبِئْسَ ٱلْقَرَارُ",
          "answer": "يَصْلَوْنَهَا",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰤ",
            "يَصْلَوْنَهَا",
            "ٱلْجِبَالُ"
          ],
          "translation": "(in) it they will burn"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "جَهَنَّمَ يَصْلَوْنَهَا _____ ٱلْقَرَارُ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "لِيَجْزِىَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَبِئْسَ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "and a wretched"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "جَهَنَّمَ يَصْلَوْنَهَا وَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْقَرَارُ",
          "options": [
            "ٱلْقَرَارُ",
            "وَمَا",
            "فِى",
            "فَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "place to settle"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "14:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 517,
          "question": "_____ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعُوا۟ فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَجَعَلُوا۟",
          "options": [
            "ﰧ",
            "إِلَى",
            "ﰱ",
            "وَجَعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "And they set up"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ _____ أَندَادًا لِّيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعُوا۟ فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "عَمَّا",
            "طَيِّبَةً",
            "لِتَجْرِىَ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ _____ لِّيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعُوا۟ فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَندَادًا",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَندَادًا",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "equals"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ أَندَادًا _____ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعُوا۟ فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "لِّيُضِلُّوا۟",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لِّيُضِلُّوا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "so that they mislead"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلُّوا۟ _____ سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعُوا۟ فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَن",
            "ٱلْبَوَارِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلُّوا۟ عَن _____ قُلْ تَمَتَّعُوا۟ فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "سَبِيلِهِۦ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "ﰤ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "His Path"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦ _____ تَمَتَّعُوا۟ فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ضَرَبَ",
            "لَنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ _____ فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "تَمَتَّعُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "تَمَتَّعُوا۟",
            "تَحْسَبَنَّ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "Enjoy"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعُوا۟ _____ مَصِيرَكُمْ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "but indeed"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعُوا۟ فَإِنَّ _____ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "مَصِيرَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مَصِيرَكُمْ",
            "يَوْمَ",
            "قَرَارٍ"
          ],
          "translation": "your destination"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعُوا۟ فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "بَدَّلُوا۟",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "إِلَى",
            "ٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "(is) to"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ أَندَادًا لِّيُضِلُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦ قُلْ تَمَتَّعُوا۟ فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "14:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 529,
          "question": "_____ لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "وَيَفْعَلُ",
            "قُل",
            "مَّثَلُ",
            "فَرَدُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "قُل _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "لِّعِبَادِىَ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "مِن",
            "لِّعِبَادِىَ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "to My slaves"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ _____ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكِبَرِ",
            "غَلِيظٌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ _____ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَدَّلُوا۟",
            "ٱلنَّارُ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "يُقِيمُوا۟",
          "options": [
            "يُقِيمُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "رُسُلَهُۥٓ",
            "مَكْرُهُمْ"
          ],
          "translation": "(to) establish"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ _____ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ﰇ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "the prayers"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "وَيُنفِقُوا۟",
          "options": [
            "رُسُلُهُمْ",
            "وَيُنفِقُوا۟",
            "وَمَا",
            "وَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "and (to) spend"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ _____ رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "مِمَّا",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا _____ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "رَزَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "لِقَوْمِهِ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "رَزَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We have provided them"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ _____ وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "سِرًّا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "سِرًّا",
            "ٱلْأَصْفَادِ",
            "وَلِيَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "secretly"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا _____ مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "وَعَلَانِيَةً",
          "options": [
            "تُبَدَّلُ",
            "وَعَلَانِيَةً",
            "مِنَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and publicly"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً _____ قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "مِّن",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن _____ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "قَبْلِ",
            "ٱذْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ _____ يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَعَادٍ",
            "لِى",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن _____ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "يَأْتِىَ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَمَا",
            "يَأْتِىَ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ _____ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "يَوْمٌ",
          "options": [
            "وَأُدْخِلَ",
            "ﰃ",
            "يَوْمٌ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "a Day"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ _____ بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ﰇ",
            "لَّا",
            "تَصُدُّونَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا _____ فِيهِ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "بَيْعٌ",
          "options": [
            "أَسْكَنتُ",
            "وَرَآئِهِۦ",
            "بَيْعٌ",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "any trade"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ _____ وَلَا خِلَٰلٌ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "أُكُلَهَا",
            "نَبَؤُا۟",
            "لَسَمِيعُ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ _____ خِلَٰلٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِلَّآ",
            "وَقَدْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "قُل لِّعِبَادِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُنفِقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا _____",
          "answer": "خِلَٰلٌ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "خِلَٰلٌ",
            "وَلَا",
            "وَرَآئِهِۦ"
          ],
          "translation": "any friendship"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "14:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 550,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَّثَلُ",
            "رُسُلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "ٱللَّهُ _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلْقَرَارُ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَفِى",
            "فَإِنَّكَ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "لَسَمِيعُ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "خَلَقَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لِتَجْرِىَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "سَوَآءٌ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "وَأَنزَلَ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَأَنزَلَ",
            "مِّن",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and sent down"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "عَاصِفٍ",
            "مِنَ",
            "صَبَرْنَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ _____ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "وَأَحَلُّوا۟",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "لَسَمِيعُ",
            "مَكَانٍ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ",
            "مَآءً",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "فَأَخْرَجَ",
          "options": [
            "ﰨ",
            "كُلِّ",
            "أَن",
            "فَأَخْرَجَ"
          ],
          "translation": "then brought forth"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ _____ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِهِۦ",
            "إِن",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ _____ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مِن",
            "ٱلْكِبَرِ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ _____ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "ٱلثَّمَرَٰتِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "عَذَابٌ",
            "يَعْلَمُهُمْ"
          ],
          "translation": "the fruits"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ _____ لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "رِزْقًا",
          "options": [
            "رِزْقًا",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "وَبَرَزُوا۟",
            "إِبْرَٰهِيمُ"
          ],
          "translation": "(as) a provision"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا _____ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "قَالُوا۟",
            "لَّكُمْ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ _____ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "وَسَخَّرَ",
          "options": [
            "نُعْلِنُ",
            "وَسَخَّرَ",
            "ﰯ",
            "وَضَرَبْنَا"
          ],
          "translation": "and subjected"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ _____ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "وَأَنذِرِ",
            "أَن",
            "فَلَا",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ _____ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكَ",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكَ",
            "ﰛ",
            "إِنَّ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "the ships"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ _____ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "لِتَجْرِىَ",
          "options": [
            "لِتَجْرِىَ",
            "مِّنَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "so that they may sail"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ _____ ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مَكْرُهُمْ",
            "لِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى _____ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "ٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْأَصْنَامَ",
            "ٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ _____ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "بِأَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "مُقْنِعِى",
            "كُلِّ",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "by His command"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ _____ لَكُمُ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "وَسَخَّرَ",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and subjected"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ _____ ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "يَوْمٌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجَ بِهِۦ مِنَ ٱلثَّمَرَٰتِ رِزْقًا لَّكُمْ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلْفُلْكَ لِتَجْرِىَ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَسَخَّرَ لَكُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "options": [
            "أُرْسِلْتُم",
            "ٱلْأَنْهَٰرَ",
            "ﰙ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "14:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 575,
          "question": "_____ لَكُمُ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ دَآئِبَيْنِ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ",
          "answer": "وَسَخَّرَ",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "وَهَبَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "يَأْتِكُمْ"
          ],
          "translation": "And He subjected"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَسَخَّرَ _____ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ دَآئِبَيْنِ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "عَن",
            "يُذْهِبْكُمْ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ _____ وَٱلْقَمَرَ دَآئِبَيْنِ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ",
          "answer": "ٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلشَّمْسَ _____ دَآئِبَيْنِ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "أَفْـِٔدَةً",
            "خَبِيثَةٍ",
            "وَٱلْقَمَرَ"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ _____ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ",
          "answer": "دَآئِبَيْنِ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "عَذَابِى",
            "تَلُومُونِى",
            "دَآئِبَيْنِ"
          ],
          "translation": "both constantly pursuing their courses"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ دَآئِبَيْنِ _____ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ",
          "answer": "وَسَخَّرَ",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "وَلَنَصْبِرَنَّ",
            "مَآءً",
            "قَوْمَكَ"
          ],
          "translation": "and subjected"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ دَآئِبَيْنِ وَسَخَّرَ _____ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "تَحِيَّتُهُمْ",
            "لَكُمُ",
            "رَبُّكُمْ",
            "يَسْتَحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ دَآئِبَيْنِ وَسَخَّرَ لَكُمُ _____ وَٱلنَّهَارَ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "مُّقَرَّنِينَ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "يَوْمَ",
            "تَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ دَآئِبَيْنِ وَسَخَّرَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ _____",
          "answer": "وَٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "وَمَا",
            "عَذَابٍ",
            "وَٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "and the day"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "14:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 584,
          "question": "_____ مِّن كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "وَءَاتَىٰكُم",
          "options": [
            "وَذَكِّرْهُم",
            "وَءَاتَىٰكُم",
            "فَأَخْرَجَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And He gave you"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم _____ كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "فَإِنَّهُۥ",
            "مِّن",
            "فِى",
            "شَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم مِّن _____ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نِعْمَتَ",
            "كُلِّ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم مِّن كُلِّ _____ سَأَلْتُمُوهُ وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "سُبُلَنَا",
            "مَا",
            "ٱلْبَلَدَ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم مِّن كُلِّ مَا _____ وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "سَأَلْتُمُوهُ",
          "options": [
            "وَعْدِهِۦ",
            "سَأَلْتُمُوهُ",
            "لَنُهْلِكَنَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "you asked of Him"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم مِّن كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ _____ تَعُدُّوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَإِن",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم مِّن كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِن _____ نِعْمَتَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "تَعُدُّوا۟",
          "options": [
            "وَجَعَلُوا۟",
            "تَعُدُّوا۟",
            "ٱلضَّلَٰلُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "you count"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم مِّن كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِن تَعُدُّوا۟ _____ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "نِعْمَتَ",
          "options": [
            "نِعْمَتَ",
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "ٱلْأَصْنَامَ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(the) Favor of Allah"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم مِّن كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَتَ _____ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "(the) Favor of Allah"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم مِّن كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ _____ تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فِيهَا",
            "يُقِيمُوا۟",
            "لَنُهْلِكَنَّ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم مِّن كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ لَا _____ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "تُحْصُوهَآ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتِى",
            "ٱللَّهُ",
            "كَثِيرًا",
            "تُحْصُوهَآ"
          ],
          "translation": "you will (be able to) count them"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم مِّن كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ _____ ٱلْإِنسَٰنَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "أَسْكَنتُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم مِّن كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ _____ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "فِيهَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم مِّن كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ _____ كَفَّارٌ",
          "answer": "لَظَلُومٌ",
          "options": [
            "نَّأْتِيَكُم",
            "أَنتُمْ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "لَظَلُومٌ"
          ],
          "translation": "(is) surely unjust"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَءَاتَىٰكُم مِّن كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِن تَعُدُّوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ لَا تُحْصُوهَآ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَظَلُومٌ _____",
          "answer": "كَفَّارٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَنَّا",
            "كَفَّارٌ",
            "هَدَىٰنَا"
          ],
          "translation": "(and) ungrateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "14:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 599,
          "question": "_____ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ رَبِّ ٱجْعَلْ هَٰذَا ٱلْبَلَدَ ءَامِنًا وَٱجْنُبْنِى وَبَنِىَّ أَن نَّعْبُدَ ٱلْأَصْنَامَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "ﰖ",
            "شَىْءٍ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَإِذْ _____ إِبْرَٰهِيمُ رَبِّ ٱجْعَلْ هَٰذَا ٱلْبَلَدَ ءَامِنًا وَٱجْنُبْنِى وَبَنِىَّ أَن نَّعْبُدَ ٱلْأَصْنَامَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَبَرَزُوا۟",
            "إِلَّا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَإِذْ قَالَ _____ رَبِّ ٱجْعَلْ هَٰذَا ٱلْبَلَدَ ءَامِنًا وَٱجْنُبْنِى وَبَنِىَّ أَن نَّعْبُدَ ٱلْأَصْنَامَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمُ",
          "options": [
            "رُسُلُهُم",
            "ٱلْأَنْهَٰرَ",
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "يَأْتِىَ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ _____ ٱجْعَلْ هَٰذَا ٱلْبَلَدَ ءَامِنًا وَٱجْنُبْنِى وَبَنِىَّ أَن نَّعْبُدَ ٱلْأَصْنَامَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "أَبْنَآءَكُمْ",
            "لِيَغْفِرَ",
            "رَبِّ",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ رَبِّ _____ هَٰذَا ٱلْبَلَدَ ءَامِنًا وَٱجْنُبْنِى وَبَنِىَّ أَن نَّعْبُدَ ٱلْأَصْنَامَ",
          "answer": "ٱجْعَلْ",
          "options": [
            "ٱجْعَلْ",
            "أَوَلَمْ",
            "إِذْ",
            "يَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "Make"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ رَبِّ ٱجْعَلْ _____ ٱلْبَلَدَ ءَامِنًا وَٱجْنُبْنِى وَبَنِىَّ أَن نَّعْبُدَ ٱلْأَصْنَامَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﰬ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "هَٰذَا",
            "يَعْمَلُ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ رَبِّ ٱجْعَلْ هَٰذَا _____ ءَامِنًا وَٱجْنُبْنِى وَبَنِىَّ أَن نَّعْبُدَ ٱلْأَصْنَامَ",
          "answer": "ٱلْبَلَدَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرُ",
            "وَٰحِدٌ",
            "لِيُبَيِّنَ",
            "ٱلْبَلَدَ"
          ],
          "translation": "city"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ رَبِّ ٱجْعَلْ هَٰذَا ٱلْبَلَدَ _____ وَٱجْنُبْنِى وَبَنِىَّ أَن نَّعْبُدَ ٱلْأَصْنَامَ",
          "answer": "ءَامِنًا",
          "options": [
            "ءَامِنًا",
            "ﰐ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "safe"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ رَبِّ ٱجْعَلْ هَٰذَا ٱلْبَلَدَ ءَامِنًا _____ وَبَنِىَّ أَن نَّعْبُدَ ٱلْأَصْنَامَ",
          "answer": "وَٱجْنُبْنِى",
          "options": [
            "وَٱجْنُبْنِى",
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "كَفَّارٌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and keep me away"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ رَبِّ ٱجْعَلْ هَٰذَا ٱلْبَلَدَ ءَامِنًا وَٱجْنُبْنِى _____ أَن نَّعْبُدَ ٱلْأَصْنَامَ",
          "answer": "وَبَنِىَّ",
          "options": [
            "وَبَنِىَّ",
            "تَرَ",
            "بَعِيدٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and my sons"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ رَبِّ ٱجْعَلْ هَٰذَا ٱلْبَلَدَ ءَامِنًا وَٱجْنُبْنِى وَبَنِىَّ _____ نَّعْبُدَ ٱلْأَصْنَامَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "خَبِيثَةٍ",
            "فِىٓ",
            "أَن",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ رَبِّ ٱجْعَلْ هَٰذَا ٱلْبَلَدَ ءَامِنًا وَٱجْنُبْنِى وَبَنِىَّ أَن _____ ٱلْأَصْنَامَ",
          "answer": "نَّعْبُدَ",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "وَإِن",
            "نَّعْبُدَ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "we worship"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ رَبِّ ٱجْعَلْ هَٰذَا ٱلْبَلَدَ ءَامِنًا وَٱجْنُبْنِى وَبَنِىَّ أَن نَّعْبُدَ _____",
          "answer": "ٱلْأَصْنَامَ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ٱلْأَصْنَامَ",
            "مَا",
            "بِلِسَانِ"
          ],
          "translation": "the idols"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "14:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 612,
          "question": "_____ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ فَمَن تَبِعَنِى فَإِنَّهُۥ مِنِّى وَمَنْ عَصَانِى فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "سُبُلَنَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "رَبِّ _____ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ فَمَن تَبِعَنِى فَإِنَّهُۥ مِنِّى وَمَنْ عَصَانِى فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّهُنَّ",
          "options": [
            "إِنَّهُنَّ",
            "مِّنَ",
            "لَنَآ",
            "خَبِيثَةٍ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "رَبِّ إِنَّهُنَّ _____ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ فَمَن تَبِعَنِى فَإِنَّهُۥ مِنِّى وَمَنْ عَصَانِى فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَضْلَلْنَ",
          "options": [
            "أَضْلَلْنَ",
            "وَءَاتَىٰكُم",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "have led astray"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ _____ مِّنَ ٱلنَّاسِ فَمَن تَبِعَنِى فَإِنَّهُۥ مِنِّى وَمَنْ عَصَانِى فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "أَمْ",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا _____ ٱلنَّاسِ فَمَن تَبِعَنِى فَإِنَّهُۥ مِنِّى وَمَنْ عَصَانِى فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلْأَصْفَادِ",
            "لَكُمُ",
            "مِّنَ",
            "أَرْضِنَآ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِّنَ _____ فَمَن تَبِعَنِى فَإِنَّهُۥ مِنِّى وَمَنْ عَصَانِى فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْحَيَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ _____ تَبِعَنِى فَإِنَّهُۥ مِنِّى وَمَنْ عَصَانِى فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "مَّثَلُ",
            "أَجَلٍ",
            "فَمَن",
            "طَرْفُهُمْ"
          ],
          "translation": "So whoever"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ فَمَن _____ فَإِنَّهُۥ مِنِّى وَمَنْ عَصَانِى فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَبِعَنِى",
          "options": [
            "ﰑ",
            "فَوْقِ",
            "تَبِعَنِى",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "follows me"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ فَمَن تَبِعَنِى _____ مِنِّى وَمَنْ عَصَانِى فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِن",
            "مِنَ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "then indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ فَمَن تَبِعَنِى فَإِنَّهُۥ _____ وَمَنْ عَصَانِى فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنِّى",
          "options": [
            "وَيَفْعَلُ",
            "يَعْلَمُهُمْ",
            "وَفَرْعُهَا",
            "مِنِّى"
          ],
          "translation": "(is) of me"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ فَمَن تَبِعَنِى فَإِنَّهُۥ مِنِّى _____ عَصَانِى فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "شَدِيدٍ",
            "وَمَنْ",
            "مَّا",
            "لِقَوْمِهِ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ فَمَن تَبِعَنِى فَإِنَّهُۥ مِنِّى وَمَنْ _____ فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَصَانِى",
          "options": [
            "عَصَانِى",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "يَتَجَرَّعُهُۥ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "disobeys me"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ فَمَن تَبِعَنِى فَإِنَّهُۥ مِنِّى وَمَنْ عَصَانِى _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّكَ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "فَإِنَّكَ",
            "نَّأْتِيَكُم",
            "مِن"
          ],
          "translation": "then indeed, You"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ فَمَن تَبِعَنِى فَإِنَّهُۥ مِنِّى وَمَنْ عَصَانِى فَإِنَّكَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "وَأُدْخِلَ",
            "وَوَعَدتُّكُمْ",
            "وَلِوَٰلِدَىَّ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(are) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ فَمَن تَبِعَنِى فَإِنَّهُۥ مِنِّى وَمَنْ عَصَانِى فَإِنَّكَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "رُسُلُهُمْ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "14:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 627,
          "question": "_____ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "رَّبَّنَآ",
          "options": [
            "رَّبَّنَآ",
            "مُرِيبٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَعَادٍ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "رَّبَّنَآ _____ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "وَأَفْـِٔدَتُهُمْ",
            "إِنَّا",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ _____ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَسْكَنتُ",
          "options": [
            "أَسْكَنتُ",
            "وَيَضْرِبُ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱجْعَلْنِى"
          ],
          "translation": "[I] have settled"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ _____ ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "كَشَجَرَةٍ",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "(some) of"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن _____ بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ذُرِّيَّتِى",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتِى",
            "تُحْصُوهَآ",
            "مَسَٰكِنِ",
            "مَكْرَهُمْ"
          ],
          "translation": "my offsprings"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى _____ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "بِوَادٍ",
          "options": [
            "لِّلنَّاسِ",
            "تُرِيدُونَ",
            "بِوَادٍ",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "in a valley"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ _____ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "غَيْرِ",
          "options": [
            "وَوَيْلٌ",
            "بِلِسَانِ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "غَيْرِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ _____ زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "عَلَى",
            "لَكُمُ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى _____ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "زَرْعٍ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "زَرْعٍ",
            "وَسَخَّرَ",
            "شَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "cultivation"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ _____ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "عِندَ",
            "يَعْبُدُ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ _____ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "بَيْتِكَ",
          "options": [
            "بَيْتِكَ",
            "قَوْمَكَ",
            "وَلَا",
            "ذُنُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "Your Sacred House"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ _____ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْمُحَرَّمِ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْمُحَرَّمِ",
            "ﰒ",
            "بِٱلْقَوْلِ"
          ],
          "translation": "Your Sacred House"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ _____ لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "مِّنَ",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا _____ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لِيُقِيمُوا۟",
          "options": [
            "وَٱسْتَفْتَحُوا۟",
            "بِلِسَانِ",
            "ٱللَّهُ",
            "لِيُقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "That they may establish"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ _____ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "دَعَوْتُكُمْ",
            "وَعْدَ",
            "مِن",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the prayers"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَٱجْعَلْ",
          "options": [
            "فَٱجْعَلْ",
            "نُّجِبْ",
            "جَهَنَّمُ",
            "عَذَابِى"
          ],
          "translation": "So make"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ _____ مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَفْـِٔدَةً",
          "options": [
            "أَفْـِٔدَةً",
            "مِن",
            "ﰪ",
            "نِسَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "hearts"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً _____ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "بَعْدِهِمْ",
            "مِّنَ",
            "أَخْرِجْ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ _____ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "فِى",
            "وَمَا",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "the men"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ _____ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "تَهْوِىٓ",
          "options": [
            "تَهْوِىٓ",
            "وَيَضْرِبُ",
            "يَصْلَوْنَهَا",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "incline"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ _____ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "كُلِّ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "towards them"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ _____ مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱرْزُقْهُم",
          "options": [
            "وَٱرْزُقْهُم",
            "بِإِذْنِ",
            "ﰈ",
            "تُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "and provide them"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم _____ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَنُهْلِكَنَّ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ _____ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلثَّمَرَٰتِ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "قُضِىَ",
            "ٱلْأَصْفَادِ",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ"
          ],
          "translation": "the fruits"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ _____ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "كَثِيرًا",
            "وَءَاتَىٰكُم",
            "يَمُنُّ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنِّىٓ أَسْكَنتُ مِن ذُرِّيَّتِى بِوَادٍ غَيْرِ ذِى زَرْعٍ عِندَ بَيْتِكَ ٱلْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ فَٱجْعَلْ أَفْـِٔدَةً مِّنَ ٱلنَّاسِ تَهْوِىٓ إِلَيْهِمْ وَٱرْزُقْهُم مِّنَ ٱلثَّمَرَٰتِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "وَٱسْتَفْتَحُوا۟",
            "مِّنَ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "be grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "14:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 653,
          "question": "_____ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "لِرُسُلِهِمْ",
            "شَىْءٍ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "رَبَّنَآ _____ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "وَعَلَى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "Indeed, You"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ _____ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "تَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَعَدَكُمْ",
            "تَعْلَمُ",
            "فِى",
            "ٱلنُّورِ"
          ],
          "translation": "You know"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ _____ نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مُوسَىٰ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْبَعِيدُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا _____ وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "نُخْفِى",
          "options": [
            "فِى",
            "نُخْفِى",
            "هَٰذَا",
            "سَأَلْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "we conceal"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى _____ نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْوَٰحِدِ",
            "شَدِيدٍ",
            "يَصْلَوْنَهَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا _____ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "نُعْلِنُ",
          "options": [
            "نُعْلِنُ",
            "عَنِيدٍ",
            "وَمَنْ",
            "أَنفُسَكُم"
          ],
          "translation": "we proclaim"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ _____ يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَفَرْعُهَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا _____ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "يَخْفَىٰ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "فِيهِ",
            "لِيُبَيِّنَ",
            "يَخْفَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) hidden"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ _____ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وَيَأْتِيهِ",
            "عَلَى",
            "ﰦ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى _____ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أُرْسِلْتُم",
            "مَن",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
            "فَإِنَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "تَحِيَّتُهُمْ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ _____ ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "طَيِّبَةً",
            "ٱللَّهِ",
            "لَكُمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى _____ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "بِإِذْنِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ _____ فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَسْتَحِبُّونَ",
            "وَلَا",
            "يَأْتِكُمْ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا _____ ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "فِى",
            "مَثَلًا",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِى وَمَا نُعْلِنُ وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى _____",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَٱسْتَجَبْتُمْ",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "the heaven"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "14:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 671,
          "question": "_____ لِلَّهِ ٱلَّذِى وَهَبَ لِى عَلَى ٱلْكِبَرِ إِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبِّى لَسَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "سَبِيلِ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "All the Praise"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "ٱلْحَمْدُ _____ ٱلَّذِى وَهَبَ لِى عَلَى ٱلْكِبَرِ إِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبِّى لَسَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "بِمَآ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "(is) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ وَهَبَ لِى عَلَى ٱلْكِبَرِ إِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبِّى لَسَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى _____ لِى عَلَى ٱلْكِبَرِ إِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبِّى لَسَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "وَهَبَ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتِى",
            "وَعَادٍ",
            "مِّن",
            "وَهَبَ"
          ],
          "translation": "has granted"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى وَهَبَ _____ عَلَى ٱلْكِبَرِ إِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبِّى لَسَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "لِى",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "me"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى وَهَبَ لِى _____ ٱلْكِبَرِ إِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبِّى لَسَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلْبَلَدَ",
            "مَكَانٍ",
            "لَنُهْلِكَنَّ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى وَهَبَ لِى عَلَى _____ إِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبِّى لَسَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "ٱلْكِبَرِ",
          "options": [
            "ٱلْكِبَرِ",
            "إِنَّ",
            "مُّغْنُونَ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "the old age"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى وَهَبَ لِى عَلَى ٱلْكِبَرِ _____ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبِّى لَسَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "إِسْمَٰعِيلَ",
          "options": [
            "إِسْمَٰعِيلَ",
            "قُل",
            "فَأَخْلَفْتُكُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Ishmael"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى وَهَبَ لِى عَلَى ٱلْكِبَرِ إِسْمَٰعِيلَ _____ إِنَّ رَبِّى لَسَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "وَإِسْحَٰقَ",
          "options": [
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱجْتُثَّتْ",
            "وَرَآئِهِۦ"
          ],
          "translation": "and Isaac"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى وَهَبَ لِى عَلَى ٱلْكِبَرِ إِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ _____ رَبِّى لَسَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "يَوْمٍ",
            "إِنَّ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى وَهَبَ لِى عَلَى ٱلْكِبَرِ إِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ _____ لَسَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ثَابِتٌ",
            "رَبِّى",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى وَهَبَ لِى عَلَى ٱلْكِبَرِ إِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبِّى _____ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "لَسَمِيعُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰩ",
            "يَكَادُ",
            "لَسَمِيعُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى وَهَبَ لِى عَلَى ٱلْكِبَرِ إِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبِّى لَسَمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلدُّعَآءِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "قَوْمِ",
            "ٱلدُّعَآءِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(of) the prayer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "14:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 684,
          "question": "_____ ٱجْعَلْنِى مُقِيمَ ٱلصَّلَوٰةِ وَمِن ذُرِّيَّتِى رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَآءِ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "وَذَكِّرْهُم",
            "وَسَخَّرَ",
            "وَبِئْسَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "رَبِّ _____ مُقِيمَ ٱلصَّلَوٰةِ وَمِن ذُرِّيَّتِى رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَآءِ",
          "answer": "ٱجْعَلْنِى",
          "options": [
            "ٱجْعَلْنِى",
            "تَحِيَّتُهُمْ",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "زَوَالٍ"
          ],
          "translation": "Make me"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "رَبِّ ٱجْعَلْنِى _____ ٱلصَّلَوٰةِ وَمِن ذُرِّيَّتِى رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَآءِ",
          "answer": "مُقِيمَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مُقِيمَ",
            "وَخَافَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "an establisher"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "رَبِّ ٱجْعَلْنِى مُقِيمَ _____ وَمِن ذُرِّيَّتِى رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَآءِ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةِ",
          "options": [
            "يَشَأْ",
            "سَأَلْتُمُوهُ",
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "تُحْصُوهَآ"
          ],
          "translation": "(of) the prayer"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "رَبِّ ٱجْعَلْنِى مُقِيمَ ٱلصَّلَوٰةِ _____ ذُرِّيَّتِى رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَآءِ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "وَمِن",
            "ﰎ",
            "كَانَ",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "رَبِّ ٱجْعَلْنِى مُقِيمَ ٱلصَّلَوٰةِ وَمِن _____ رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَآءِ",
          "answer": "ذُرِّيَّتِى",
          "options": [
            "وَيَبْغُونَهَا",
            "قَرِيبٍ",
            "شَكُورٍ",
            "ذُرِّيَّتِى"
          ],
          "translation": "my offsprings"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "رَبِّ ٱجْعَلْنِى مُقِيمَ ٱلصَّلَوٰةِ وَمِن ذُرِّيَّتِى _____ وَتَقَبَّلْ دُعَآءِ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "وَقَدْ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "رَبِّ ٱجْعَلْنِى مُقِيمَ ٱلصَّلَوٰةِ وَمِن ذُرِّيَّتِى رَبَّنَا _____ دُعَآءِ",
          "answer": "وَتَقَبَّلْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَتَقَبَّلْ",
            "طَرْفُهُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and accept"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "رَبِّ ٱجْعَلْنِى مُقِيمَ ٱلصَّلَوٰةِ وَمِن ذُرِّيَّتِى رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ _____",
          "answer": "دُعَآءِ",
          "options": [
            "دُعَآءِ",
            "وَمَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "my prayer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "14:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 693,
          "question": "_____ ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ يَقُومُ ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَيُضِلُّ",
            "رَبَّنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "رَبَّنَا _____ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ يَقُومُ ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "ٱغْفِرْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱغْفِرْ",
            "وَقَدْ",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "Forgive"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "رَبَّنَا ٱغْفِرْ _____ وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ يَقُومُ ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "وَتَقَبَّلْ",
            "كَيْفَ",
            "لِى",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "me"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "رَبَّنَا ٱغْفِرْ لِى _____ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ يَقُومُ ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "وَلِوَٰلِدَىَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَلِوَٰلِدَىَّ",
            "لَهَدَيْنَٰكُمْ",
            "فَيُضِلُّ"
          ],
          "translation": "and my parents"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "رَبَّنَا ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ _____ يَوْمَ يَقُومُ ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْبَوَارِ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
            "يَأْتِيهِمُ",
            "مَكْرَهُمْ"
          ],
          "translation": "and the believers"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "رَبَّنَا ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ _____ يَقُومُ ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "صَدِيدٍ",
            "أَفْـِٔدَةً",
            "يَوْمَ",
            "وَٱجْنُبْنِى"
          ],
          "translation": "(on) the Day"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "رَبَّنَا ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ _____ ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "يَقُومُ",
          "options": [
            "يَقُومُ",
            "رُسُلُهُمْ",
            "ﰞ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "will (be) established"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "رَبَّنَا ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ يَقُومُ _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابُ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلْحِسَابُ",
            "هُوَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "14:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 701,
          "question": "_____ تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ غَٰفِلًا عَمَّا يَعْمَلُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "تُؤْتِىٓ",
            "وَلَا",
            "وَيُسْقَىٰ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "وَلَا _____ ٱللَّهَ غَٰفِلًا عَمَّا يَعْمَلُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "تَحْسَبَنَّ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "شَىْءٍ",
            "تَهْوِىٓ",
            "تَحْسَبَنَّ"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ _____ غَٰفِلًا عَمَّا يَعْمَلُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَكْرُهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَعِندَ"
          ],
          "translation": "(that) Allah"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ _____ عَمَّا يَعْمَلُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "غَٰفِلًا",
          "options": [
            "يَكَادُ",
            "غَٰفِلًا",
            "عَاصِفٍ",
            "بَيْعٌ"
          ],
          "translation": "(is) unaware"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ غَٰفِلًا _____ يَعْمَلُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "كَسَبُوا۟",
            "عَلَيْنَآ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ غَٰفِلًا عَمَّا _____ ٱلظَّٰلِمُونَ إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "يَعْمَلُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "يَعْمَلُ",
            "وَٱرْزُقْهُم",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "do"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ غَٰفِلًا عَمَّا يَعْمَلُ _____ إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ غَٰفِلًا عَمَّا يَعْمَلُ ٱلظَّٰلِمُونَ _____ يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "كَشَجَرَةٍ",
            "ﰅ",
            "إِنَّمَا",
            "بِمُصْرِخِكُمْ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ غَٰفِلًا عَمَّا يَعْمَلُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِنَّمَا _____ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "يُؤَخِّرُهُمْ",
          "options": [
            "كَشَجَرَةٍ",
            "مَا",
            "يُؤَخِّرُهُمْ",
            "ٱلْفُلْكَ"
          ],
          "translation": "He gives them respite"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ غَٰفِلًا عَمَّا يَعْمَلُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ _____ تَشْخَصُ فِيهِ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "لِيَوْمٍ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "فَيُضِلُّ",
            "يَقُومُ",
            "لِيَوْمٍ"
          ],
          "translation": "to a Day"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ غَٰفِلًا عَمَّا يَعْمَلُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ _____ فِيهِ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "تَشْخَصُ",
          "options": [
            "خَبِيثَةٍ",
            "تَشْخَصُ",
            "وَهَبَ",
            "وَرَآئِهِۦ"
          ],
          "translation": "will stare"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ غَٰفِلًا عَمَّا يَعْمَلُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ _____ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فِيهِ",
            "ﰚ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ غَٰفِلًا عَمَّا يَعْمَلُ ٱلظَّٰلِمُونَ إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ _____",
          "answer": "ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "عَلَىٰ",
            "بَلَٰغٌ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the eyes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "14:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 714,
          "question": "_____ مُقْنِعِى رُءُوسِهِمْ لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ وَأَفْـِٔدَتُهُمْ هَوَآءٌ",
          "answer": "مُهْطِعِينَ",
          "options": [
            "مُهْطِعِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "قَرَارٍ",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "Racing ahead"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "مُهْطِعِينَ _____ رُءُوسِهِمْ لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ وَأَفْـِٔدَتُهُمْ هَوَآءٌ",
          "answer": "مُقْنِعِى",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "أَصْلُهَا",
            "مُقْنِعِى",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "raised up"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "مُهْطِعِينَ مُقْنِعِى _____ لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ وَأَفْـِٔدَتُهُمْ هَوَآءٌ",
          "answer": "رُءُوسِهِمْ",
          "options": [
            "مَقَامِى",
            "رُءُوسِهِمْ",
            "لَفِى",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "their heads"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "مُهْطِعِينَ مُقْنِعِى رُءُوسِهِمْ _____ يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ وَأَفْـِٔدَتُهُمْ هَوَآءٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰛ",
            "مِن",
            "لَهَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "مُهْطِعِينَ مُقْنِعِى رُءُوسِهِمْ لَا _____ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ وَأَفْـِٔدَتُهُمْ هَوَآءٌ",
          "answer": "يَرْتَدُّ",
          "options": [
            "سَوَآءٌ",
            "مِنَ",
            "يَرْتَدُّ",
            "نَّحْنُ"
          ],
          "translation": "returning"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "مُهْطِعِينَ مُقْنِعِى رُءُوسِهِمْ لَا يَرْتَدُّ _____ طَرْفُهُمْ وَأَفْـِٔدَتُهُمْ هَوَآءٌ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "قَبْلِ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "towards them"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "مُهْطِعِينَ مُقْنِعِى رُءُوسِهِمْ لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ _____ وَأَفْـِٔدَتُهُمْ هَوَآءٌ",
          "answer": "طَرْفُهُمْ",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "طَرْفُهُمْ",
            "وَلَنَصْبِرَنَّ",
            "يَأْتِكُمْ"
          ],
          "translation": "their gaze"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "مُهْطِعِينَ مُقْنِعِى رُءُوسِهِمْ لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ _____ هَوَآءٌ",
          "answer": "وَأَفْـِٔدَتُهُمْ",
          "options": [
            "وَأَفْـِٔدَتُهُمْ",
            "أَن",
            "فِى",
            "لَسَمِيعُ"
          ],
          "translation": "and their hearts"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "مُهْطِعِينَ مُقْنِعِى رُءُوسِهِمْ لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ وَأَفْـِٔدَتُهُمْ _____",
          "answer": "هَوَآءٌ",
          "options": [
            "هَوَآءٌ",
            "أَفِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "طَرْفُهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) empty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "14:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 723,
          "question": "_____ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "وَأَنذِرِ",
          "options": [
            "مَكْرُهُمْ",
            "بِمَيِّتٍ",
            "وَأَنذِرِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And warn"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَأَنذِرِ _____ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلنَّاسَ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ _____ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "مِّثْلُكُمْ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "كَسَبَتْ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ _____ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "يَأْتِيهِمُ",
          "options": [
            "يَأْتِيهِمُ",
            "أَصْلُهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(when) will come to them"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ _____ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "رَبَّنَآ",
            "مِن",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "فَيَقُولُ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "كُنَّا",
            "وَلَا",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "then will say"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ _____ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَيَقُولُ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "وَبَنِىَّ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ _____ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "مَا",
            "هَدَىٰنَا",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "did wrong"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟",
            "وَلِوَٰلِدَىَّ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ _____ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "أَخِّرْنَآ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "أَخِّرْنَآ",
            "لَهُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Respite us"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ _____ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "وَلِيُنذَرُوا۟",
            "لِيُقِيمُوا۟",
            "إِلَىٰٓ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ _____ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟",
            "وَعَلَى",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ _____ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "قَرِيبٍ",
          "options": [
            "يَكَادُ",
            "ٱنتِقَامٍ",
            "عَلَى",
            "قَرِيبٍ"
          ],
          "translation": "short"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ _____ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "نُّجِبْ",
          "options": [
            "يُقِيمُوا۟",
            "نُّجِبْ",
            "شَكٌّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "we will answer"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ _____ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "دَعْوَتَكَ",
          "options": [
            "دَعْوَتَكَ",
            "وَٱجْنُبْنِى",
            "رَبُّهُمْ",
            "نَّحْنُ"
          ],
          "translation": "Your call"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ _____ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "وَنَتَّبِعِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنِّى",
            "وَنَتَّبِعِ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "and we will follow"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ _____ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "ٱلرُّسُلَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلرُّسُلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَوْمَهُمْ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ _____ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "وَهُوَ",
            "مِّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Had not"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ _____ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "تَكُونُوٓا۟",
          "options": [
            "تَكُونُوٓا۟",
            "عَلَى",
            "كَسَبُوا۟",
            "يَعْمَلُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ _____ مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "أَقْسَمْتُم",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ﰏ",
            "ٱلْكِبَرِ",
            "أَقْسَمْتُم"
          ],
          "translation": "sworn"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم _____ قَبْلُ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ذُو",
            "مِّن",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن _____ مَا لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "لَنَآ",
            "مِنَ",
            "قَبْلُ",
            "لَأَزِيدَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ _____ لَكُم مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَسَخَّرَ",
            "بَشَرٌ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا _____ مِّن زَوَالٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "مُقِيمَ",
            "لَكُم",
            "ﰪ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم _____ زَوَالٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لِّيُضِلُّوا۟",
            "عَلَى",
            "مِّن",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "وَأَنذِرِ ٱلنَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ ٱلْعَذَابُ فَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ رَبَّنَآ أَخِّرْنَآ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُّجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ ٱلرُّسُلَ أَوَلَمْ تَكُونُوٓا۟ أَقْسَمْتُم مِّن قَبْلُ مَا لَكُم مِّن _____",
          "answer": "زَوَالٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَسَخَّرَ",
            "زَوَالٍ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "end"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "14:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 749,
          "question": "_____ فِى مَسَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "وَسَكَنتُمْ",
          "options": [
            "يَعْمَلُ",
            "رَّسُولٍ",
            "ذُرِّيَّتِى",
            "وَسَكَنتُمْ"
          ],
          "translation": "And you dwelt"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "وَسَكَنتُمْ _____ مَسَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰉ",
            "وَمَآ",
            "فِى",
            "نِعْمَتَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَسَكَنتُمْ فِى _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "مَسَٰكِنِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَسَٰكِنِ",
            "وَلُومُوٓا۟",
            "لِيَوْمٍ"
          ],
          "translation": "the dwellings"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَسَكَنتُمْ فِى مَسَٰكِنِ _____ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِعَزِيزٍ",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَسَكَنتُمْ فِى مَسَٰكِنِ ٱلَّذِينَ _____ أَنفُسَهُمْ وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "ظَلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "wronged"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَسَكَنتُمْ فِى مَسَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ _____ وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "كَفَرْتُمْ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَسَكَنتُمْ فِى مَسَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "وَتَبَيَّنَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "وَتَبَيَّنَ",
            "قَبْلُ",
            "لِيَجْزِىَ"
          ],
          "translation": "and it had become clear"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَسَكَنتُمْ فِى مَسَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَتَبَيَّنَ _____ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "فِى",
            "لَكُمْ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَسَكَنتُمْ فِى مَسَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَتَبَيَّنَ لَكُمْ _____ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "وَذَكِّرْهُم",
            "وَأُدْخِلَ",
            "كَيْفَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَسَكَنتُمْ فِى مَسَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ _____ بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "فَعَلْنَا",
          "options": [
            "فَعَلْنَا",
            "شَكٌّ",
            "يَمُنُّ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "We dealt"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَسَكَنتُمْ فِى مَسَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا _____ وَضَرَبْنَا لَكُمُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "هَدَىٰنَا",
            "بِهِمْ",
            "يَوْمَ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَسَكَنتُمْ فِى مَسَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ _____ لَكُمُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "وَضَرَبْنَا",
          "options": [
            "وَضَرَبْنَا",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "إِلَيْهِ",
            "وَأَحَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "and We put forth"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَسَكَنتُمْ فِى مَسَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا _____ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "رَبَّنَا",
            "مَن",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَسَكَنتُمْ فِى مَسَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَمْثَالَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "ﰡ",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "يَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "the examples"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "14:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 763,
          "question": "_____ مَكَرُوا۟ مَكْرَهُمْ وَعِندَ ٱللَّهِ مَكْرُهُمْ وَإِن كَانَ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ مِنْهُ ٱلْجِبَالُ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "جَهَنَّمَ",
            "مِن",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَقَدْ _____ مَكْرَهُمْ وَعِندَ ٱللَّهِ مَكْرُهُمْ وَإِن كَانَ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ مِنْهُ ٱلْجِبَالُ",
          "answer": "مَكَرُوا۟",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "كَفَرْتُمْ",
            "مَكَرُوا۟",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "they planned"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَقَدْ مَكَرُوا۟ _____ وَعِندَ ٱللَّهِ مَكْرُهُمْ وَإِن كَانَ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ مِنْهُ ٱلْجِبَالُ",
          "answer": "مَكْرَهُمْ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱجْعَلْنِى",
            "مَكْرَهُمْ",
            "نَتَوَكَّلَ"
          ],
          "translation": "their plan"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "وَقَدْ مَكَرُوا۟ مَكْرَهُمْ _____ ٱللَّهِ مَكْرُهُمْ وَإِن كَانَ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ مِنْهُ ٱلْجِبَالُ",
          "answer": "وَعِندَ",
          "options": [
            "لِقَوْمِهِ",
            "يَوْمَ",
            "وَعِندَ",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "but with"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "وَقَدْ مَكَرُوا۟ مَكْرَهُمْ وَعِندَ _____ مَكْرُهُمْ وَإِن كَانَ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ مِنْهُ ٱلْجِبَالُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مُّقَرَّنِينَ",
            "لِى",
            "عَاصِفٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "وَقَدْ مَكَرُوا۟ مَكْرَهُمْ وَعِندَ ٱللَّهِ _____ وَإِن كَانَ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ مِنْهُ ٱلْجِبَالُ",
          "answer": "مَكْرُهُمْ",
          "options": [
            "مَكْرُهُمْ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "بِهِۦ",
            "وَيُؤَخِّرَكُمْ"
          ],
          "translation": "(was) their plan"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "وَقَدْ مَكَرُوا۟ مَكْرَهُمْ وَعِندَ ٱللَّهِ مَكْرُهُمْ _____ كَانَ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ مِنْهُ ٱلْجِبَالُ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "إِن",
            "وَإِن",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "يَقُومُ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "وَقَدْ مَكَرُوا۟ مَكْرَهُمْ وَعِندَ ٱللَّهِ مَكْرُهُمْ وَإِن _____ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ مِنْهُ ٱلْجِبَالُ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مَّا",
            "نُخْفِى",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "وَقَدْ مَكَرُوا۟ مَكْرَهُمْ وَعِندَ ٱللَّهِ مَكْرُهُمْ وَإِن كَانَ _____ لِتَزُولَ مِنْهُ ٱلْجِبَالُ",
          "answer": "مَكْرُهُمْ",
          "options": [
            "دَارَ",
            "وَعْدَ",
            "مَكْرُهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "their plan"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "وَقَدْ مَكَرُوا۟ مَكْرَهُمْ وَعِندَ ٱللَّهِ مَكْرُهُمْ وَإِن كَانَ مَكْرُهُمْ _____ مِنْهُ ٱلْجِبَالُ",
          "answer": "لِتَزُولَ",
          "options": [
            "لِتَزُولَ",
            "نُخْفِى",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "that should be moved"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "وَقَدْ مَكَرُوا۟ مَكْرَهُمْ وَعِندَ ٱللَّهِ مَكْرُهُمْ وَإِن كَانَ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ _____ ٱلْجِبَالُ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "مِنْهُ",
            "رَبَّنَآ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "وَقَدْ مَكَرُوا۟ مَكْرَهُمْ وَعِندَ ٱللَّهِ مَكْرُهُمْ وَإِن كَانَ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ مِنْهُ _____",
          "answer": "ٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "14:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 775,
          "question": "_____ تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِۦ رُسُلَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "بَعِيدٍ",
            "أَفْوَٰهِهِمْ",
            "قَبْلِ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "فَلَا _____ ٱللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِۦ رُسُلَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "تَحْسَبَنَّ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "رِزْقًا",
            "أَشْرَكْتُمُونِ",
            "تَحْسَبَنَّ"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "فَلَا تَحْسَبَنَّ _____ مُخْلِفَ وَعْدِهِۦ رُسُلَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَيَفْعَلُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(that) Allah"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "فَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ _____ وَعْدِهِۦ رُسُلَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "مُخْلِفَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرُ",
            "بِمَآ",
            "وَبِئْسَ",
            "مُخْلِفَ"
          ],
          "translation": "will fail"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "فَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ مُخْلِفَ _____ رُسُلَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "وَعْدِهِۦ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَعْدِهِۦ",
            "مَكْرَهُمْ"
          ],
          "translation": "(to) keep His Promise"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "فَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِۦ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "رُسُلَهُۥٓ",
          "options": [
            "رُسُلَهُۥٓ",
            "وَإِنَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَّسُولٍ"
          ],
          "translation": "(to) His Messengers"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "فَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِۦ رُسُلَهُۥٓ _____ ٱللَّهَ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "إِنَّ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "فَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِۦ رُسُلَهُۥٓ إِنَّ _____ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰙ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَءَاتَىٰكُم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "فَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِۦ رُسُلَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكَ",
            "وَمَا",
            "بَيْعٌ",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "فَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِۦ رُسُلَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ _____ ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱللَّهُ",
            "لِلَّهِ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "Owner (of) Retribution"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "فَلَا تَحْسَبَنَّ ٱللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِۦ رُسُلَهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ ذُو _____",
          "answer": "ٱنتِقَامٍ",
          "options": [
            "لَسَمِيعُ",
            "ٱنتِقَامٍ",
            "فِى",
            "هَوَآءٌ"
          ],
          "translation": "Owner (of) Retribution"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "14:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 786,
          "question": "_____ تُبَدَّلُ ٱلْأَرْضُ غَيْرَ ٱلْأَرْضِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتِى",
            "وَمَا",
            "يَوْمَ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "(On the) Day"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلْأَرْضُ غَيْرَ ٱلْأَرْضِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "تُبَدَّلُ",
          "options": [
            "نَّأْتِيَكُم",
            "تُبَدَّلُ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "will be changed"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "يَوْمَ تُبَدَّلُ _____ غَيْرَ ٱلْأَرْضِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "تَشْخَصُ",
            "فَأَخْلَفْتُكُمْ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "يَوْمَ تُبَدَّلُ ٱلْأَرْضُ _____ ٱلْأَرْضِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "أَنفُسَكُم",
            "غَيْرَ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "(to) other (than)"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "يَوْمَ تُبَدَّلُ ٱلْأَرْضُ غَيْرَ _____ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "يَوْمَ تُبَدَّلُ ٱلْأَرْضُ غَيْرَ ٱلْأَرْضِ _____ وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "وَٱلسَّمَٰوَٰتُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and the heavens"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "يَوْمَ تُبَدَّلُ ٱلْأَرْضُ غَيْرَ ٱلْأَرْضِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ _____ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "وَبَرَزُوا۟",
          "options": [
            "أَجَزِعْنَآ",
            "يَشَآءُ",
            "أَشْرَكْتُمُونِ",
            "وَبَرَزُوا۟"
          ],
          "translation": "and they will come forth"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "يَوْمَ تُبَدَّلُ ٱلْأَرْضُ غَيْرَ ٱلْأَرْضِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ وَبَرَزُوا۟ _____ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "وَأَنذِرِ",
            "لِلَّهِ",
            "إِنِّى",
            "صَبَرْنَا"
          ],
          "translation": "before Allah"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "يَوْمَ تُبَدَّلُ ٱلْأَرْضُ غَيْرَ ٱلْأَرْضِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ _____ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "ٱلْوَٰحِدِ",
          "options": [
            "ٱلْوَٰحِدِ",
            "مَقَامِى",
            "مُوسَىٰ",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "the One"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "يَوْمَ تُبَدَّلُ ٱلْأَرْضُ غَيْرَ ٱلْأَرْضِ وَٱلسَّمَٰوَٰتُ وَبَرَزُوا۟ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ _____",
          "answer": "ٱلْقَهَّارِ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "أَلَّا",
            "ٱلْقَهَّارِ",
            "بِمَيِّتٍ"
          ],
          "translation": "the Irresistible"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "14:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 796,
          "question": "_____ ٱلْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ مُّقَرَّنِينَ فِى ٱلْأَصْفَادِ",
          "answer": "وَتَرَى",
          "options": [
            "وَتَرَى",
            "بِهِۦ",
            "أَنجَىٰكُم",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "And you will see"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَتَرَى _____ يَوْمَئِذٍ مُّقَرَّنِينَ فِى ٱلْأَصْفَادِ",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "بِإِذْنِ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ _____ مُّقَرَّنِينَ فِى ٱلْأَصْفَادِ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "ٱلْبَوَارِ",
            "أَفْوَٰهِهِمْ"
          ],
          "translation": "(on) that Day"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ _____ فِى ٱلْأَصْفَادِ",
          "answer": "مُّقَرَّنِينَ",
          "options": [
            "سِرًّا",
            "ٱللَّهِ",
            "مُّقَرَّنِينَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "bound together"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ مُّقَرَّنِينَ _____ ٱلْأَصْفَادِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰆ",
            "فِى",
            "مِنۢ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ مُّقَرَّنِينَ فِى _____",
          "answer": "ٱلْأَصْفَادِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْأَصْفَادِ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "the chains"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "14:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 802,
          "question": "_____ مِّن قَطِرَانٍ وَتَغْشَىٰ وُجُوهَهُمُ ٱلنَّارُ",
          "answer": "سَرَابِيلُهُم",
          "options": [
            "قَوْمِ",
            "هَدَىٰنَا",
            "سَرَابِيلُهُم",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "Their garments"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "سَرَابِيلُهُم _____ قَطِرَانٍ وَتَغْشَىٰ وُجُوهَهُمُ ٱلنَّارُ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "يُثَبِّتُ",
            "مِّن",
            "أَمْ",
            "ٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "سَرَابِيلُهُم مِّن _____ وَتَغْشَىٰ وُجُوهَهُمُ ٱلنَّارُ",
          "answer": "قَطِرَانٍ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "لَهُمْ",
            "لِى",
            "قَطِرَانٍ"
          ],
          "translation": "tar"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "سَرَابِيلُهُم مِّن قَطِرَانٍ _____ وُجُوهَهُمُ ٱلنَّارُ",
          "answer": "وَتَغْشَىٰ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فَإِنَّ",
            "يَأْتِيهِمُ",
            "وَتَغْشَىٰ"
          ],
          "translation": "and will cover"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "سَرَابِيلُهُم مِّن قَطِرَانٍ وَتَغْشَىٰ _____ ٱلنَّارُ",
          "answer": "وُجُوهَهُمُ",
          "options": [
            "وُجُوهَهُمُ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَبَرَزُوا۟",
            "أُرْسِلْتُم"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "سَرَابِيلُهُم مِّن قَطِرَانٍ وَتَغْشَىٰ وُجُوهَهُمُ _____",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "ٱلنَّارُ",
            "إِنَّكَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "14:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 808,
          "question": "_____ ٱللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لِيَجْزِىَ",
          "options": [
            "صِرَٰطِ",
            "ٱللَّهُ",
            "لِيَجْزِىَ",
            "يَصْلَوْنَهَا"
          ],
          "translation": "So that Allah may recompense"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "لِيَجْزِىَ _____ كُلَّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "إِن",
            "مَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "So that Allah may recompense"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱللَّهُ _____ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "رُسُلُهُم",
            "وَمَا",
            "نِسَآءَكُمْ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱللَّهُ كُلَّ _____ مَّا كَسَبَتْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "أَشْرَكْتُمُونِ",
            "إِلَى",
            "نَفْسٍ",
            "بَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ _____ كَسَبَتْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﰬ",
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَّا _____ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "كَسَبَتْ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "سَرِيعُ",
            "لِلَّذِينَ",
            "كَسَبَتْ"
          ],
          "translation": "it earned"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ _____ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "إِنَّ",
            "فِى",
            "يَشَأْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ إِنَّ _____ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﰉ",
            "وَعِندَ",
            "بِمُصْرِخِىَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "سَرِيعُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّذِى",
            "سَرِيعُ",
            "تُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "(is) Swift"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابِ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "ءَالِ"
          ],
          "translation": "(in) the reckoning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "14:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 818,
          "question": "_____ بَلَٰغٌ لِّلنَّاسِ وَلِيُنذَرُوا۟ بِهِۦ وَلِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "إِلَّا",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "هَٰذَا _____ لِّلنَّاسِ وَلِيُنذَرُوا۟ بِهِۦ وَلِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "بَلَٰغٌ",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "ذِى",
            "فِى",
            "بَلَٰغٌ"
          ],
          "translation": "(is) a Message"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "هَٰذَا بَلَٰغٌ _____ وَلِيُنذَرُوا۟ بِهِۦ وَلِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "لِّلنَّاسِ",
          "options": [
            "مُّغْنُونَ",
            "كَشَجَرَةٍ",
            "كَيْفَ",
            "لِّلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "for the mankind"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "هَٰذَا بَلَٰغٌ لِّلنَّاسِ _____ بِهِۦ وَلِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَلِيُنذَرُوا۟",
          "options": [
            "قَطِرَانٍ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "وَهُوَ",
            "وَلِيُنذَرُوا۟"
          ],
          "translation": "that they may be warned"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "هَٰذَا بَلَٰغٌ لِّلنَّاسِ وَلِيُنذَرُوا۟ _____ وَلِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "بِهِۦ",
            "عَلَىٰ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "هَٰذَا بَلَٰغٌ لِّلنَّاسِ وَلِيُنذَرُوا۟ بِهِۦ _____ أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَلِيَعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "وَلِيَعْلَمُوٓا۟",
            "إِلَّا",
            "إِنَّهُنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and that they may know"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "هَٰذَا بَلَٰغٌ لِّلنَّاسِ وَلِيُنذَرُوا۟ بِهِۦ وَلِيَعْلَمُوٓا۟ _____ هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أَنَّمَا",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "فَرَدُّوٓا۟",
            "وَٱرْزُقْهُم",
            "ذَٰلِكُم"
          ],
          "translation": "that only"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "هَٰذَا بَلَٰغٌ لِّلنَّاسِ وَلِيُنذَرُوا۟ بِهِۦ وَلِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا _____ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "خَبِيثَةٍ",
            "لَنَآ",
            "ﰄ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "هَٰذَا بَلَٰغٌ لِّلنَّاسِ وَلِيُنذَرُوا۟ بِهِۦ وَلِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا هُوَ _____ وَٰحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "إِلَٰهٌ",
            "مِنِّى",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "(is) One God"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "هَٰذَا بَلَٰغٌ لِّلنَّاسِ وَلِيُنذَرُوا۟ بِهِۦ وَلِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ _____ وَلِيَذَّكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَٰحِدٌ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "وَٰحِدٌ",
            "لَنَآ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) One God"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "هَٰذَا بَلَٰغٌ لِّلنَّاسِ وَلِيُنذَرُوا۟ بِهِۦ وَلِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ _____ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَلِيَذَّكَّرَ",
          "options": [
            "وَلِيَذَّكَّرَ",
            "وَمَا",
            "مِّن",
            "إِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "and that may take heed"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "هَٰذَا بَلَٰغٌ لِّلنَّاسِ وَلِيُنذَرُوا۟ بِهِۦ وَلِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ _____ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "هَدَىٰنَا",
            "ٱلدُّعَآءِ",
            "أَخِّرْنَآ",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "هَٰذَا بَلَٰغٌ لِّلنَّاسِ وَلِيُنذَرُوا۟ بِهِۦ وَلِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُو۟لُوا۟ _____",
          "answer": "ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "options": [
            "ءَامِنًا",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "كَيْفَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) understanding"
        }
      ]
    }
  ]
}